{"question": "诗句：“长相思兮长相忆，短相思兮无穷极。”出自何人之手？", "answer": "李白"}
{"question": "宋代哪位词人被称为“布衣宰相”？", "answer": "王安石"}
{"question": "贺知章死后，李白作诗怀念，诗云：“金龟换酒处，却忆泪沾中。”据此产生典故成语“金龟换酒”表示知心朋友间的情谊，此“金龟”何意？", "answer": "金龟"}
{"question": "吴伟业在《圆圆曲》中写道：“妻子岂应关大计，英雄无奈是多情。”这句诗他用来讽刺不顾江山顾美人的谁？", "answer": "吴三桂"}
{"question": " 王维有一首著名的赠别朋友的抒情绝句《渭城曲》，它又叫（ ），请背出这首诗。", "answer": "城阙辅三秦，风烟望五津。与君离别意，同是宦游人。海内存知己，天涯若比邻。无为在歧路，儿女共沾巾"}
{"question": "李商隐有诗云：“双鲤迢迢一纸书”。请问这是诗人寄给哪位朋友的信？", "answer": "令狐綯"}
{"question": "元稹得知好朋友被贬官以后“垂死病中惊坐起。”心中极度担忧和震惊。请问元稹的这位好朋友是谁？", "answer": "白居易"}
{"question": "“了却君王天下事，赢得身先身后名，可怜白发生。”出自辛弃疾的笔下。请问这首词是作者写给哪位好朋友的？", "answer": "陈亮"}
{"question": "周敦颐《爱莲说》：“水陆草木之花，可爱者甚蕃。”请问句中“可爱者”是什么意思？", "answer": "值得喜爱的花"}
{"question": "李白以女子思念情人为题写了《子夜吴歌》，诗中写道：“长安一片月，万户捣衣声。”请问诗中的“捣衣”是什么意思？", "answer": "把衣料放在石砧上用棒槌捶击，使衣料绵软以便裁缝；将洗过头次的脏衣放在石板上捶击，去浑水，再清洗"}
{"question": "杜荀鹤的《春宫怨》中写道：“早被婵娟误，欲妆临镜慵。”中的“婵娟”是什么意思？", "answer": "形容形态美好"}
{"question": "杜甫的《赠卫八处士》中写道：“十觞亦不醉，感子故意长。”中的“故意”是什么意思？", "answer": "老朋友的情谊深长"}
{"question": "诗句：“老子犹堪绝大漠，诸君何至泣新亭？”中的“绝”是什么意思？", "answer": "落尽"}
{"question": "晏殊的《淙溪沙》中写道：“一向年光有限身。”中的“一向”是什么意思？", "answer": "一晌，片刻，一会儿"}
{"question": "刘禹锡的《陋室铭》中写道：“谈笑有鸿儒”中的“鸿儒”是什么意思？", "answer": "学识渊博的学者"}
{"question": "李白的诗句：“女伴莫话孤眠，六宫罗绮三千。一笑皆生百媚，宸衷教在谁边。”请问诗中的“宸衷”是什么意思？", "answer": "帝王的心意"}
{"question": "“拊我畜我，顾我复我。”出自《诗经 蓼莪》。请问诗中的“畜”是什么意思？", "answer": "养育"}
{"question": "“蝃蝀在东，莫之敢指。”出自《国风 蝃蝀》。诗中的“蝃蝀”原本是爱情和婚姻的象征，请问它原本是什么意思？", "answer": "彩虹"}
{"question": "温庭筠的词：“弄妆梳洗迟”中的“弄”是什么意思？", "answer": "弄妆"}
{"question": "“葛生蒙棘，蔹蔓于域。”出自《诗经 葛生》。请问诗中的“域”是什么意思？", "answer": "坟地"}
{"question": "《琵琶行》中写道：“弟走从军阿姨死，暮去朝来颜色故。”这是诗中的歌女自述身世经历时说的话，请问句中的“颜色故”指的是什么意思？", "answer": "容貌衰老。"}
{"question": "李白的《将进酒》中写道：“烹羊宰牛且为乐，会须一饮三百杯。”请问诗中的“会须”是什么意思？", "answer": "正应当"}
{"question": "《暮江吟》白居易“一道残阳铺水中，半江瑟瑟半江红”中“瑟瑟”是什么意思？", "answer": "原意为碧色珍宝，此处指碧绿色。"}
{"question": "“千门万户曈曈日，总把新桃换旧符”中的“新桃”是什么意思？", "answer": "新的桃符"}
{"question": "“半销宿酒头仍重，新脱冬衣体乍轻。睡觉心空思想尽，近来乡梦不多成。”请问诗中的“睡觉”是什么意思？", "answer": "睡醒"}
{"question": "白居易的《琵琶行》序中写道：“元和十年，予左迁九江郡司马。”其中的“左迁”是什么意思？", "answer": "贬官，降职。古以左为卑，故称“左迁”。"}
{"question": "“安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜。”出自杜甫《茅屋为秋风所破歌》，“厦”字是什么意思？", "answer": "大屋子"}
{"question": "《伊耆氏蜡辞》中写道：“土反其宅，水归其壑。”中的“宅”是什么意思？", "answer": "河流的堤岸"}
{"question": "“年少万兜鍪，坐断东南战未休。”请问句中的“坐断”是什么意思？", "answer": "坐镇，占据，割据"}
{"question": "《诗经 氓》中写道：“女也不爽，士贰其行。”中的“不爽”是什么意思？", "answer": "没有差错"}
{"question": "元稹的《行宫》中写道：“寥落古行宫”中的“寥落”是什么意思？", "answer": "寂寞冷落"}
{"question": "杜甫的《赠卫八处士》中有两句描写主人热情待客：“夜雨翦春韭，新炊间黄粱。”中的“粱”是今天常见的哪种粮食？", "answer": "即黄米"}
{"question": " 贾岛的诗句：“高槛危檐势若飞，孤云野水共依依。”描写的哪座名楼？", "answer": "黄鹤楼"}
{"question": " 卢照邻的诗句：“接汉疑星落，依楼似月悬。”描写的是哪个节日的盛况？", "answer": "元宵节"}
{"question": " 杨万里《春雨不止》：“春雨如毛又似埃，云开还合合还开。”这首诗中描写的是什么花?", "answer": "桐花"}
{"question": "诗句：“所思在腐馀，不复忧霜露。”描写的是什么动物？", "answer": "乌鸦"}
{"question": "诗句：“欲啄怕人惊，喜语晴光望。”描写的是什么动物？", "answer": "喜鹊"}
{"question": "诗句：“毛欺皇后发，声感楚姬弦。”描写的是什么动物？", "answer": "鸦"}
{"question": "“寄巢生子不自啄，群鸟至今与哺雏。”描写的是哪种动物？", "answer": "杜鹃"}
{"question": "“耸身思狡兔，侧目似愁胡。”请问描写的是哪种动物？", "answer": "鹰"}
{"question": "现代诗人舒婷有描写木棉与植物树爱情的名篇是什么？", "answer": "致橡树"}
{"question": "“碧玉眼睛云母翅，轻于粉蝶瘦于蜂。”描写的是哪种昆虫？", "answer": "蜻蜓"}
{"question": "“二月杨花轻复微，春风摇荡惹人衣。”描写哪种植物？", "answer": "柳絮"}
{"question": "“何处好风偏似雪，隋河堤上古江津。”描写哪种植物？", "answer": "柳树"}
{"question": "“不摇香已乱，无风花自飞。”描写哪种植物？", "answer": "蔷薇"}
{"question": "范成大的《四时田园杂兴》中写道：“童孙未解供耕织，也傍桑阴学种瓜。”请问这首诗描写的是什么季节的农家生活？", "answer": "夏天"}
{"question": "王建在描写山村农忙的图景时，写了这样的诗句：“妇姑相唤浴蚕去，闲看中庭桅子花。”请问诗中的“妇姑”一般指的是什么人？", "answer": "指农家的媳妇和婆婆。"}
{"question": "“天边心胆架头身，欲拟飞腾来有因。”描写的是哪种动物？", "answer": "鹰"}
{"question": "欧阳修的词：“群芳过后西湖好，狼籍残红，飞絮蒙蒙，垂柳阑干尽日风。”描写的是哪个西湖？", "answer": "颍州西湖"}
{"question": "“身闲不睹中兴盛，羞逐乡人赛紫姑。”出自李商隐的《正月十五夜闻京有灯恨不得观》。这句诗描写了古时候的元宵节习俗。请问，句中的“紫姑”指的是什么神？", "answer": "厕神"}
{"question": "“但觉衾裯如泼水，不知庭院已堆盐。”描写的是什么景物？", "answer": "雪"}
{"question": "刘禹锡的《陋室铭》中哪两句诗描写了作者居于陋室，远离喧嚣与繁忙公务的生活？", "answer": "无丝竹之乱耳，无案牍之劳形"}
{"question": "“开关自有冯生计，不必天明待汝啼。”描写的是什么样的典故？", "answer": "战国时期齐国孟尝君鸡鸣狗盗出函关"}
{"question": "“开关自有冯生计，不必天明待汝啼。”描写的是“鸡鸣狗盗”的故事。请问这个典故与战国哪位公子有关？", "answer": "孟尝君"}
{"question": "“绣户时双入，华轩日几回。”描写的是哪种动物？", "answer": "燕子"}
{"question": "“两两戏沙汀，长疑画不成。”描写的是哪种动物？", "answer": "鸳鸯"}
{"question": "“纸灰飞作白蝴蝶，泪血染成红杜鹃。”描写的是哪个节日？", "answer": "verseBelongTo"}
{"question": "“桑拓影斜春社散，家家扶得醉人归。”描写的是祭祀哪个神的习俗？", "answer": "春社"}
{"question": "杜甫的诗句：“万古云霄一羽毛。”请问描写的是哪位历史人物？", "answer": "诸葛亮"}
{"question": "“巴江上峡重复重，阳台碧峭十二峰。”描写的是哪个景点？", "answer": "巫山"}
{"question": "“月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。”这两句词描写的是。", "answer": "孤单凄凉的景色"}
{"question": "《望庐山瀑布》“横看成岭侧成峰，远看高低各不同”描写的是哪一个名胜", "answer": "庐山"}
{"question": "《蝉》“居高声自远，非是藉秋风”是虞世南的诗句，诗人描写的是", "answer": "蝉"}
{"question": "《寒菊》郑思肖“花开不并百花丛，独立疏篱趣无穷”描写的是什么花？", "answer": "菊花"}
{"question": "张惠言认为欧阳修《蝶恋花·庭院深深深几许》是一首描写（）的词。", "answer": "闺怨"}
{"question": "郦道元的《三峡》中描写夏天水势凶猛的句子是其间虎啸猿啼，不难让我们想起李白的《早发白帝城》中的诗句", "answer": "两岸猿声啼不住"}
{"question": "范仲淹《渔家傲》中描写塞外孤城落日的名句是", "answer": "千嶂里，长烟落日孤城闭"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。遥知兄弟登高处，编插茱萸少一人。”这首古诗描写了我国民间一个传统节令的情景。这个传统节令是(   )", "answer": "重阳节"}
{"question": "“颜回夜夜观星象，夫子朝朝雨打头。多少公卿从此出，何人肯把俸钱修。”这是宋代神童汪洙的作品，描写的是哪个地方的殿宇破败？", "answer": "孔庙"}
{"question": "“艅艎何泛泛，空水共悠悠。”描写的是诗人王籍乘船入溪游玩的场景，表现了一种幽静恬谈的生活方式，请问作者是在何处泛舟游玩的？", "answer": "若耶溪"}
{"question": "“予羽谯谯，予尾翛翛，予室翘翘。风雨所漂摇，予维音哓哓！”出自《诗经 国风 鸱鸮》。这是一篇借动物寓言，以寄于人生哲理的诗歌。请问诗中描写的场景遭遇到了哪种动物的破坏呢？", "answer": "猫头鹰"}
{"question": "诗句“指点虚无征路，时见双凫飞舞。”这句诗描写的是哪种动物？", "answer": "野鸭"}
{"question": "“爪毛吻血白鸟逝，独立四顾时激昂。”这是柳宗元出来永州时写的一首寓言诗，请问这首诗描写的是什么动物？", "answer": "苍鹰"}
{"question": "诗句“水殿清风玉户开，飞光千点去还来。”描写的是哪种昆虫？", "answer": "萤火虫"}
{"question": "杜甫的作品《佳人》描写的是历史上哪场战乱？", "answer": "安史之乱"}
{"question": "《汉宫曲》中描写的“能做掌中舞”的古代美女是谁？", "answer": "赵飞燕"}
{"question": " 诗句“吴酒一杯春竹叶，吴娃双舞醉芙蓉。”是描写哪个地方的景点？", "answer": "苏州"}
{"question": "诗句“狂随柳絮有时见，舞入梨花何处寻。”描写的是哪种动物？", "answer": "蝴蝶"}
{"question": "诗句“百花头上选群芳，收拾香腴入洞房。”描写的是哪种动物？", "answer": "蜜蜂"}
{"question": "“纵被春风吹作雪，绝胜南陌碾成尘。”描写的是什么花？", "answer": "杏花"}
{"question": "“远上寒山石径斜，白云深处有人家。”描写的是什么季节？", "answer": "秋天"}
{"question": "“数萼初含雪，孤标画本难。”描写的是什么花？", "answer": "梅花"}
{"question": "“蒌蒿满地芦芽短，正是河豚欲上时。”描写的是什么季节？", "answer": "春天"}
{"question": "杜牧的《秋夕》描写的是什么人孤独寂寞的心境？", "answer": "此诗写失意宫女生活的孤寂幽怨。前两句已经描绘出一幅深宫生活的图景。在一个秋天的晚上，银白色的蜡烛发出微弱的光，给屏风上的图画添了几分暗淡而幽冷的色调。这时，一个孤单的宫女正用小扇扑打着飞来飞去的萤火虫。“轻罗小扇扑流萤”，这一句十分含蓄，其中含有三层意思：第一，古人说腐草化萤，虽然是不科学的，但萤总是生在草丛冢间那些荒凉的地方。如今，在宫女居住的庭院里竟然有流萤飞动，宫女生活的凄凉也就可想而知了。第二，从宫女扑萤的动作可以想见她的寂寞与无聊。她无事可做，只好以扑萤来消遣她那孤独的岁月。她用小扇扑打着流萤，一下一下地，似乎想驱赶包围着她的孤冷与索寞，但这是无用的。第三，宫女手中拿的轻罗小扇具有象征意义，扇子本是夏天用来挥风取凉的，秋天就没用了，所以古诗里常以秋扇比喻弃妇。这首诗中的“轻罗小扇”，即象征着持扇宫女被遗弃的命运。“天阶夜色凉如水”中“天阶”指皇宫中的石阶。“夜色凉如水”暗示夜已深沉，寒意袭人，该进屋去睡了。可是宫女依旧坐在石阶上，仰视着天河两旁的牵牛星和织女星。民间传说，织女是天帝的孙女，嫁与牵牛，每年七夕渡河与他相会一次，有鹊为桥。汉代《古诗十九首》中的“迢迢牵牛星”，就是写他们的故事。宫女久久地眺望着牵牛织女，夜深了还不想睡，这是因为牵牛织女的故事触动了她的心，使她想起自己不幸的身世，也使她产生了对于真挚爱情的向往。可以说，满怀心事都在这举首仰望之中了。梅圣俞说：“必能状难写之景如在目前，含不尽之意见于言外，然后为至矣。”（见《六一诗话》）这两句话恰好可以说明此诗在艺术上的特点。一、三句写景，把深宫秋夜的景物十分逼真地呈现在读者眼前。“冷”字，形容词当动词用，很有气氛。“凉如水”的比喻不仅有色感，而且有温度感。二、四两句写宫女，含蓄蕴藉，很耐人寻味。诗中虽没有一句抒情的话，但宫女那种哀怨与期望相交织的复杂感情见于言外，从一个侧面反映了封建时代妇女的悲惨命运。这首诗构思巧妙，语言质朴流畅，感情蕴藉婉约，艺术感染力很强，颇能代表杜牧五绝的艺术成就。从形式和结构上看，全诗描物写景与叙事抒情相结合，呈现出灵动之姿，颇动人心魄。前者旨在为后者营造氛围，后者意在为前者规范意蕴，两者相互衬托融为一体。"}
{"question": "诗句“湖光秋月两相和，潭面无风镜未磨”描写的是什么景物？", "answer": "湖水"}
{"question": "诗句“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”描写的是哪个季节？", "answer": "冬天"}
{"question": "北宋诗人李觏的诗作：“百子池头一曲春，君恩和泪落埃尘。当时应恨秦皇帝，不杀南山皓首人。”描写的是古代哪位美女？", "answer": "戚夫人"}
{"question": "诗句“指点虚无征路，时见双凫飞舞。”描写的是哪种动物？", "answer": "野鸭子"}
{"question": "诗句“疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏。”描写的是什么花？", "answer": "梅花"}
{"question": "诗句“轻肌弱骨散幽葩 更将金蕊泛流霞”描写的是什么花？", "answer": "菊花"}
{"question": "曹雪芹在《红楼梦》中写道:“天下无能第一，古今不肖无双”，请问描写的是谁？", "answer": "贾宝玉"}
{"question": "卢纶的《塞下曲》描写的是汉朝哪位将军猎虎的故事？", "answer": "李广"}
{"question": "诗句“牛渚西江夜，青天无片云。”描写的是哪个景物？", "answer": "长江"}
{"question": "诗句“天门中断楚江开，碧水东流至此回。”描写的是哪个景物？", "answer": "天门山"}
{"question": "“女冠能题八至诗”描写的是哪位美女？", "answer": "李季兰"}
{"question": "“旧巢共是衔泥燕，飞上枝头变凤凰。”出自吴伟业的笔下。请问诗中“飞上枝头变凤凰”描写的是哪位美女？", "answer": "陈圆圆"}
{"question": "“狐媚惑主犹似妖”描写的是哪位美女？", "answer": "妲己"}
{"question": "“锦江近西烟水绿，新雨山头荔枝熟。”出自张籍的笔下。请问他描写的是哪座城市的风景？", "answer": "成都"}
{"question": "“谋助赤帝开皇业”描写的是汉代哪位政治人物？", "answer": "吕雉"}
{"question": "“微步还生洛水潮”描写的是哪位美女？", "answer": "甄宓"}
{"question": "“胡笳转星苦相思”描写的是哪位美女？", "answer": "蔡琰"}
{"question": "“识郎结缘会风尘”描写的是哪位美女？", "answer": "谢道韫"}
{"question": "“诗存油壁两心交”描写的是哪位美女？", "answer": "苏小小"}
{"question": "“郿坞闭月人寂寥”描写的是哪位美女？", "answer": "貂蝉"}
{"question": "白居易有诗云：“雪颈霜毛红网掌。”请问描写的是什么动物？", "answer": "鹅"}
{"question": "“权越垂帘万园烧”描写的是清代哪位政治人物？", "answer": "慈禧"}
{"question": "“六如亭下思难解”描写的是古代哪位美女？", "answer": "薛涛"}
{"question": "“只愿白首合琴箫”描写的是汉代哪位美女？", "answer": "王昭君"}
{"question": "“驯马断喉压英豪”和“无字高碑缘感业”虽然出自不同的一首诗。但描写的是同一位君王，请问她是谁？", "answer": "武则天"}
{"question": "“飞将无时命，庸奴有战勋。”描写的是古代哪位将军？", "answer": "李广"}
{"question": "“只今已勒燕然石，北地无人空月明。”描写的是汉代哪位将军？", "answer": "窦宪"}
{"question": "“红颜魂断倾三朝”描写的是哪位美女？", "answer": "陈圆圆"}
{"question": "“恨灞陵醉射，匆匆未识。”描写的是汉代哪位将军？", "answer": "李广"}
{"question": "“桃花得气存一心”描写的是哪位美女？", "answer": "柳如是"}
{"question": "“昵昵儿女语，恩怨相尔汝。”描写的是什么乐器？", "answer": "古琴"}
{"question": "“彩笺当寄万里桥”描写的是哪位美女？", "answer": "李季兰"}
{"question": "“列缺霹雳，丘峦崩摧。”描写的是哪种自然现象？", "answer": "打雷"}
{"question": "诗句：“去来固无迹，动息如有情。”描写的是哪种自然现象？", "answer": "风"}
{"question": "“琐窗寒，轻拢慢捻，泪珠盈睫。”描写的是什么乐器？", "answer": "琵琶"}
{"question": "诗句：“泠泠七弦遍，万木澄幽阴。”描写的是什么乐器？", "answer": "古琴"}
{"question": "“名比长孙大脚露”描写的是明朝时期哪位政治人物？", "answer": "马皇后"}
{"question": "“六世余烈成一统”，描写的是哪位君王？", "answer": "秦始皇"}
{"question": "“马塔漠北扫王庭”。描写的是哪位君王？", "answer": "刘彻"}
{"question": "“且用柔术创中兴”。描写的是东汉哪位君王？", "answer": "刘秀"}
{"question": "“能臣横槊抒壮志”，描写的是哪位君王？", "answer": "曹操"}
{"question": "“英雄挥泪叹肉生”。描写的是哪位君王？", "answer": "刘备"}
{"question": "“白虏当初是娈童”。描写的是哪位君王？", "answer": "慕容冲"}
{"question": "“胡儿曾经为奴隶”，描写的是哪位君王？", "answer": "石勒"}
{"question": "“天命未曾眷项城”。描写的是民国时期哪位政治人物？", "answer": "袁世凯"}
{"question": "“忍将江山葬戏伶”。描写的是哪位君王？", "answer": "李存勖"}
{"question": "“夜宿养心务勤政”，描写的是哪位君王？", "answer": "胤禛"}
{"question": "“双箭结缘中雀屏”。描写的是哪位君王？", "answer": "李渊"}
{"question": "“千古仁君济盛世”，描写的是哪位君王？", "answer": "赵祯"}
{"question": "李商隐有诗云：“九重谁省谏书函”。诗中的“九重”是指皇帝的深宫。请问描写的是哪位皇帝的深宫？", "answer": "杨广"}
{"question": "“数载囚徒亡五城”。描写的是哪位君王？", "answer": "赵佶"}
{"question": "“淮右布衣成天子”，描写的是哪位君王？", "answer": "朱元璋"}
{"question": "“煤山老树悲秋风”。描写的是哪位君王？", "answer": "朱由检"}
{"question": "“北方天王惧风声”。描写的是哪位君王？", "answer": "苻坚"}
{"question": "“朝中皇帝好佛经”。描写的是哪位君王？", "answer": "萧衍"}
{"question": "“千里通波慕琼花”，描写的是哪位君王？", "answer": "杨广"}
{"question": "“烈火张天照云海，周瑜于此破曹公。”出自李白的笔下。请问描写的历史上哪场著名的战争？", "answer": "周瑜于此地大破曹公"}
{"question": "“井底后主谱艳曲”，描写的是哪位君王？", "answer": "陈叔宝"}
{"question": "“南朝一帝纵铁马”，描写的是哪位君王？", "answer": "刘裕"}
{"question": "“云寒不出寺，剑静未离潭。”描写的是哪一个景点？", "answer": "虎丘山"}
{"question": "“登临岂对白，满目见诗情。”描写的是苏州哪一个景点？", "answer": "风楼"}
{"question": "“有浪即山高，无风还练静。”描写的是哪个景点？", "answer": "太湖"}
{"question": "“岂能将玉貌，便拟静胡尘。”出自唐代诗人戎昱的笔下。请问作者描写的是历史上的哪种政策？", "answer": "不要希望用美好的容颜,去止息胡人的干戈"}
{"question": "“圆魄上寒空，皆言空四海同。”描写的是哪个节日？", "answer": "中秋节"}
{"question": "“目穷淮海两如银，万里虹光育蚌珍。”描写的是哪个节日？", "answer": "中秋节"}
{"question": "“小饼如嚼月，中有酥和饴。”描写的是哪种食品？", "answer": "月饼"}
{"question": "“开缄宛见谏议面，手阅月团三百片。”描写的是哪种食品？", "answer": "茶"}
{"question": "“纤手搓来玉色匀，碧油煎出嫩黄深。”描写的是哪种食品？", "answer": "馓子"}
{"question": "“收灯庭院迟迟月，落索秋千翦翦风。”描写的是哪个节日？", "answer": "元宵节"}
{"question": "《红楼梦》的诗句：“光摇朱户金铺地， 雪照琼窗玉作宫。”请问是对哪里的描写？", "answer": "太虚幻境"}
{"question": "李清照词中的“绿肥红瘦”描写的是什么季节？", "answer": "春天"}
{"question": "“阳乌未出谷，顾兔半藏身。”描写的是什么？", "answer": "月亮"}
{"question": "“夜光何德，死则又育。”描写的是什么？", "answer": "月亮"}
{"question": "“他山叫处花成血。”出自吴融的笔下。请问作者描写的是什么鸟？", "answer": "杜鹃"}
{"question": "“屏风九叠云锦张，影落明湖青黛光。”描写的是哪个景点？", "answer": "庐山"}
{"question": "“三顾频烦天下计。”出自杜甫的《蜀相》。请问这句诗是描写《三国演义》中的哪个故事？", "answer": "三顾茅庐"}
{"question": "“吾今妻子返里闾,明年归乘觳觫车。”中的“觳觫车”是描写牛拉车的典故，请问这个典故出自哪里？", "answer": "齐王舍牛"}
{"question": "孟郊的诗句：“祢生投刺游。”描写的哪位名士的典故？", "answer": "王粲吟"}
{"question": "“玉碗冰寒滴露华，粉融香雪透轻纱。”描写的是哪个季节？", "answer": "夏天"}
{"question": "“燕帘莺户，云窗雾阁，酒醒啼鸦。”出自张炎的笔下。请问这首词描写的是我国哪个传统节日？", "answer": "清明节"}
{"question": "曹操《观沧海》中哪句诗是登高望远时对海水的描写？", "answer": "洪波涌起"}
{"question": "崔颢的《黄鹤楼》中哪两句诗描写诗人在黄鹤楼上看到的风景？", "answer": "晴川历历汉阳树，春草萋萋鹦鹉洲"}
{"question": "“金风细细，叶叶梧桐坠。”描写的是哪个季节？", "answer": "秋天"}
{"question": "“青杏园林煮酒香，佳人初试薄罗裳。”描写的是哪个季节？", "answer": "春天"}
{"question": "李清照词中的“绿肥红瘦”描写的是什么季节的景色？", "answer": "春天"}
{"question": "“弄涛儿向涛头立，手把红旗旗不湿。”请问这句诗描写的是杭州的哪个景点？", "answer": "钱塘江"}
{"question": "“名园竞撷绛纱苞，蜜渍琼肤甘且滑。北游京洛堕红尘，箬笼白晒称最珍。”这首诗是出自苏辙的笔下，请问苏辙在写首诗中描写的是什么水果？", "answer": "荔枝"}
{"question": " 诗句“水殿清风玉户开，飞光千点去还来。”描写的是哪种昆虫？", "answer": "萤火虫"}
{"question": " 唐代诗人皮日休有诗云：“玉颗珊珊下月轮，殿前拾得露华新。”描写了一种花如同一颗颗玉珠似的从月亮上洒落下来。请问是什么花？", "answer": "桂花"}
{"question": "“千载不偿连理愿，一枝空有合欢心。”描写的是什么花？", "answer": "并蒂莲"}
{"question": "“粉淡香清自一家，未容桃李占年华。”描写的是什么花？", "answer": "梨花"}
{"question": " 张祜有诗云：“十里长街市井连，月明桥上看神仙。”描写的是哪个城市？", "answer": "扬州"}
{"question": "“百千家似围棋局，十二街如种菜畦。”描写的是哪个城市？", "answer": "长安城"}
{"question": "“玉辇纵横过主第，金鞭络绎向侯家。”描写的是哪个城市？", "answer": "长安"}
{"question": "“何惜微躯尽，缠绵自有时。”描写的是什么动物？", "answer": "蚕"}
{"question": "诗句：“四百余峰海上排，根连蓬岛荫天台。百灵若为移中土，蒿华都为一小堆。”请问这是对哪座名山的描写？", "answer": "罗浮山"}
{"question": "“东风夜放花千树，更吹落，星如雨。”描写的是我国哪个节日的景象？", "answer": "元宵节"}
{"question": "王勃的诗句：“况属高风晚，山山黄叶飞。”描写的是哪个季节的景色？", "answer": "秋天"}
{"question": "“飞流直下三千尺，疑是银河落九天。”描写的哪个风景区？", "answer": "庐山"}
{"question": "“屏风九叠云锦张，影落明湖青黛光。”描写的是哪座山？", "answer": "庐山"}
{"question": "“荒城临古渡，落日满秋山。”描写的是哪座山？", "answer": "嵩山"}
{"question": "“江流天地外，山色有无中。”描写的是哪条江的壮丽景色？", "answer": "汉江"}
{"question": "诗句：“八月偷照镜，十岁去踏青。十二学弹筝，十四藏六亲，十五泣春风。”是我国晚唐一位诗人对一位怀春少女的描写。请问这位诗人是谁？", "answer": "李商隐"}
{"question": "我国文学史上第一个大胆描写女性的文人是谁？", "answer": "宋玉"}
{"question": "“在实为美果，论材又良木。”和“风包堕朱缯，日颗皱红玉。”描写的是什么？", "answer": "枣"}
{"question": "欧阳修的词：“群芳过后西湖好，狼籍残红，飞絮濛濛，垂柳阑干尽日风。”描写的是哪个西湖？", "answer": "颍州西湖"}
{"question": "“姑妄言之姑听之，豆棚瓜架雨如丝。料因厌作人间语，爱听秋坟鬼唱时。”出自王士祯的笔下。请问作者是在描写清朝哪一部文学作品？", "answer": "《聊斋志异》"}
{"question": "“烟浓共拂芭蕉雨，浪细双游菡萏风。”描写的哪种动物？", "answer": "鸳鸯"}
{"question": "“南国春半踏青时，风和闻马嘶。”描写的是哪个节日？", "answer": "春天"}
{"question": "《观公孙大娘弟子舞剑器行并序》李白有诗“观者如山色沮丧，天地为之久低昂”是描写什么表演的？", "answer": "舞剑"}
{"question": "《花间集》中大部分的作品是描写（）。", "answer": "写花"}
{"question": "《醉翁亭记》中描写自春季到冬季的句子是", "answer": "野芳发而幽香,佳木秀而繁阴,风霜高洁,水落而石出者,山间之四时也。"}
{"question": "独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。遥知兄弟登高处，编插茱萸少一人。这首古诗描写了我国民间一个传统节令的情景。这个传统节令是(   )", "answer": "重阳节"}
{"question": "第一个描写手足之情的词人是谁？是他的哪一首词？请背出来。", "answer": "苏轼"}
{"question": "曹植所著《灵芝篇》是第一部描写某董姓男子的诗，该董姓男子与某仙女的故事又为著名民间传说故事，后作某曲艺以为传播?", "answer": "黄梅戏"}
{"question": "“烽火一笑惊云霄”描写的是哪位美女？", "answer": "褒姒"}
{"question": "“孀妇城下哭郎骨”描写的是哪位美女？", "answer": "孟姜女"}
{"question": "“情悲乌江作浪涛”描写的是古代哪位美女？", "answer": "虞姬"}
{"question": "“鱼龙振鳍熟睡醒，桃李一笑韶颜开。”描写的是哪种自然现象？", "answer": "雷电"}
{"question": "“秋雨轩亭流碧血”描写的是民国哪位才女？", "answer": "秋瑾"}
{"question": "“欲将恭谦迎帝位”，描写的是哪位君王？", "answer": "王莽"}
{"question": "“万顷湖光里，千家橘熟时。”出自范仲淹的笔下。请问这句诗描写的是哪一个景点？", "answer": "洞庭山"}
{"question": "“圆魄上寒空，皆言四海同。”描写的是哪个节日？", "answer": "中秋节"}
{"question": "“朱明随夜兮，时不可以淹。”描写的是什么东西？", "answer": "太阳"}
{"question": "“好留蛮样到春宵，三眠明岁事，重斗小楼腰。”出自陈维崧的《临江仙》。请问这首词描写的是哪种植物？", "answer": "柳树"}
{"question": "“殿上衮衣明日月”描写了古代科考的场景。出自宋代古文字学家夏竦的笔下。根据句中的“衮衣”二字分析。当时这场科举考试的主考官是什么人？", "answer": "皇帝"}
{"question": "“弄潮儿向涛头立，手把红旗旗不湿。”请问这句诗描写的是杭州的哪个景点？", "answer": "钱塘江"}
{"question": "“坐久灯烬落，起看北斗斜。”出自苏轼的笔下。请问这首诗描写的是汉族民间哪个春节习俗？", "answer": "守岁"}
{"question": " 岑参的《白雪歌送武判官归京》是描写了西域八月飞雪的壮丽景色，请问诗人将雪比喻成什么？", "answer": "梨花"}
{"question": "诗句：“燕草如碧丝，秦桑低绿枝。”描写的是哪个季节？", "answer": "春天"}
{"question": "“造化钟神秀，阴阳割昏晓。”描写的是哪座山？", "answer": "泰山"}
{"question": "“儿女纷纷夸结束，新样钗符艾虎。”出自刘克庄的笔下。请问描写的是哪个节日的场景？", "answer": "端午节"}
{"question": "诗句“先期汗漫九垓上，愿接卢敖游太清“出自谁的哪部作品？", "answer": "李白"}
{"question": "“言念君子，温其在邑。方何为期，胡然我念之。”出自诗经的那一部分？", "answer": "国风·秦风·小戎"}
{"question": "诗句“方同洛下书生咏，又见军前大将旗。”出自何人之手？", "answer": "刘禹锡"}
{"question": "诗句：“执子之手，与子偕老。”出自《诗经 邶风》的哪位篇？", "answer": "《诗经·邶风·击鼓》"}
{"question": "“行到水穷处，坐看云起时。”出自王维的笔下。请问王维是在哪里隐居时写下的这首诗？", "answer": "终南山"}
{"question": "苏轼写的：“寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。”出自他的什么作品？", "answer": "前赤壁赋"}
{"question": "诗句“郑袖娇娆酣似醉，屈原憔悴去如蓬。”出自何人之手？", "answer": "杜牧"}
{"question": "诗句“笑尽一杯酒，杀人都市中。”出自哪位诗人的哪首诗？", "answer": "李白"}
{"question": "成语“遵养时晦”最早出自于《诗经》，请问是《诗经》中的哪一篇？", "answer": "诗经·周讼·酌"}
{"question": "诗句：“莫长当年长恨歌，人间亦自有银河。”是出自何人之手？", "answer": "-1"}
{"question": "诗句：“年年不带看花眼，不是愁中即病中。”出自何人之手？", "answer": "杨万里"}
{"question": "诗句：“凭寄还乡梦，殷勤入故园。”出自何人之手？", "answer": "柳宗元"}
{"question": "诗句：“杨花榆荚无才思，惟解漫天作雪飞。”出自何人之手？", "answer": "韩愈"}
{"question": "《赠薛涛》是出自何人之手？", "answer": "元稹"}
{"question": "诗句“偷得浮生半日闲。”出自何人之手？", "answer": "李涉"}
{"question": "在中国歌谣里，钓鱼这是男女求偶的象征隐语。有一首诗这样写道：“竹竿何袅袅，鱼尾何簁簁。”这里就用隐语来表示男女相爱的幸福，那么这句诗出自哪部作品？", "answer": "白头吟"}
{"question": "诗句“人生识字忧患始。”出自谁的笔下？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“士之耽兮，犹可说也。女之耽兮，不可说也。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "诗经·卫风·氓"}
{"question": "“沧浪之水清兮，可以濯吾缨；沧浪之水浊兮，可以濯吾足。”出自屈原的什么作品？", "answer": "渔父"}
{"question": "“风乍起，吹皱一池春水。”出自何人之手？", "answer": "冯延巳"}
{"question": "“门掩黄昏，无计留春住。”出自欧阳修之手。请问它的词牌名是什么？", "answer": "蝶恋花"}
{"question": "“惜春长怕花开早，何况落红无数。”出自何人之手？", "answer": "辛弃疾"}
{"question": "“惜春更把残红折，雨轻风色暴，梅子青时节。”出自何人之手？", "answer": "张先"}
{"question": "“夕阳无限好，只是近黄昏。”出自哪位诗人哪首作品？", "answer": "李商隐"}
{"question": "曹操《短歌行》中写道：“我有嘉宾，鼓瑟吹笙。”最早是出自于《诗经》，请问是《诗经》的哪一篇章？", "answer": "小雅·鹿鸣"}
{"question": "诗句：“贫贱夫妻百事哀。”是出自何人之手？", "answer": "元稹"}
{"question": "诗句：“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。”出自哪位诗人的哪首作品？", "answer": "陆游"}
{"question": "诗句：“欲填沟壑唯疏放，自笑狂夫老更狂。”出自何人之手？", "answer": "杜甫"}
{"question": "诗句：“丈夫五十功未立，提刀独立顾八荒。”出自哪位诗人之手？", "answer": "陆游"}
{"question": "诗句：“长相思兮长相忆，短相思兮无穷极。”出自何人之手？", "answer": "李白"}
{"question": "“不炼金丹不坐禅，不为商贾不耕田。闲来写就青山卖，不使人间造孽钱！”请问这首诗出自何人之手？", "answer": "唐寅"}
{"question": "诗句：“兰叶春葳蕤，桂华秋皎洁”。出自何人之手？", "answer": "张九龄"}
{"question": "“几曾识干戈 垂泪对宫娥。”出自何人之手？", "answer": "李煜"}
{"question": "“几曾识干戈 垂泪对宫娥。”出自南唐后主李煜之手，请问它的词牌名叫什么？", "answer": "破阵子·四十年来家国"}
{"question": "“茕茕孑立，形影相吊”出自哪部作品？", "answer": "陈情表"}
{"question": "“菩提本无树，明镜亦非台，本来无一物，何处惹尘埃。”出自何人之手？", "answer": "惠能"}
{"question": "诗句：“吾爱孟夫子，风流天下闻。”出自何人之手？", "answer": "李白"}
{"question": "“顾盼遗光彩，长啸气若兰。”出自何人之手？", "answer": "曹植"}
{"question": "诗句：“人生飘忽百年内，且须酣畅万古情。”出自何人之手？", "answer": "李白"}
{"question": "诗句：“中野何萧条，千里无人烟。”出自何人之手？", "answer": "曹植"}
{"question": "诗句：“新丰美酒斗十千，咸阳游侠多少年。”出自何人之手？", "answer": "王维"}
{"question": "诗句：“白骨露于野，千里无鸡鸣。”出自何人之手？", "answer": "曹操"}
{"question": "成语：“白云苍狗”出自于杜甫的一句诗：“天上浮云如白衣，斯须变幻如苍狗。”请问这句诗出自哪里？", "answer": "可叹诗"}
{"question": "“杨柳杨花皆可恨，相思无奈雨丝丝。”出自何人之手？", "answer": "杨花"}
{"question": "成语“炙手可热”出自一首唐诗：“炙手可热势绝伦，慎莫近前丞相嗔。”请问这句诗出自哪位诗人哪首作品？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“帝子降兮北渚，目眇眇兮愁予。”出自《九歌》中的哪一篇？", "answer": "九歌·湘夫人"}
{"question": "名句：“书到用时方恨少，事非经过不知难。”出自何人之手？", "answer": "陆游"}
{"question": "诗句：“为人性僻耽佳句，语不惊人死不休。”出自何人之手？", "answer": "杜甫"}
{"question": "诗句：“我有迷魂招不得，雄鸡一声天下白。”出自何人之手？", "answer": "李贺"}
{"question": "诗句：“凡读我诗者，心中须护净。悭贪继日廉，谄曲登时正。”出自何人之手？", "answer": "寒山"}
{"question": "诗句：“经时未架却，心绪乱纵横。”出自何人之手？", "answer": "李治"}
{"question": "“悲莫悲兮生别离，乐莫乐兮新相知。”出自《楚辞 九歌》中的哪一篇？", "answer": "少司命"}
{"question": "诗句“今朝有酒今朝醉。”出自哪位诗人的哪首作品？", "answer": "罗隐"}
{"question": "“种豆南山下，草盛豆苗稀。”出自何人之手？", "answer": "陶渊明"}
{"question": "京师大学堂是北京大学的前身，其大堂有一副对联为学堂管学大臣张百熙撰写。上联为：“学者当以天下国家为己任。”下联为：“我能拔尔抑塞磊落之奇才。”请问下联出自唐代哪位诗人之手？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“思君令人老，轩车来何迟？”出自《古诗十九首》的哪一篇？", "answer": "冉冉孤生竹"}
{"question": "诗句：“渡头馀落日，墟里上孤烟。”出自何人之手？", "answer": "王维"}
{"question": "“有人笑我诗，我诗合典雅。”出自哪位诗人之手？", "answer": "寒山"}
{"question": "“中原有菽，庶民采之。螟蛉有子，蜾蠃负之。教诲尔子，式谷似之。”出自哪部作品？", "answer": "小雅·小宛"}
{"question": "“白圭之玷，尚可磨也。斯言之玷，不可为也。”出自哪里？", "answer": "抑"}
{"question": "诗句：“竹柏禅庭古，楼台世界稀。”出自何人之手？", "answer": "孟浩然"}
{"question": "诗句：“律仪通外学，诗思入禅关。”出自何人之手？", "answer": "戴叔伦"}
{"question": "诗句：“义公习禅寂，结宇依空林。”出自何人之手？", "answer": "孟浩然"}
{"question": "“击石乃有火，不击元无烟。人学始知道，不学非自然。万事须己运，他得非我贤。青春须早为，岂能长少年。”出自哪位诗人之手？", "answer": "孟郊"}
{"question": "“春日宴，绿酒一杯歌一遍，再拜陈三愿。”出自冯延巳的哪首作品？", "answer": "长命女·春日宴"}
{"question": "《板》、《荡》是《诗经 大雅》的诗篇，后世多以板荡连用代指政局混乱或者社会动荡。那么“疾风知劲草，板荡识诚臣。”请问出自何人之手？", "answer": "李世民"}
{"question": "“浪漫”二字的最早出自于一首诗：“年来转觉此生浮，又作三吴浪漫游。”请问诗文作者是谁？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“酒入愁肠，化作相思泪。”出自何人之手？", "answer": "范仲淹"}
{"question": "“过尽千帆皆不是，斜晖脉脉水悠悠，肠断白苹洲。”出自何人之手？", "answer": "温庭筠"}
{"question": "“肠已断，泪难收，相思重上小红楼。”出自何人之手？", "answer": "辛弃疾"}
{"question": "“莫道桑榆晚，为霞尚满天。”和“东隅已逝，桑榆非晚。”表达了相同的人生境界鼓励人物珍惜将来的岁月，还为时不晚。请问“东隅已逝，桑榆非晚。”出自谁的作品？", "answer": "王勃"}
{"question": "“寻常三五夜，不是不婵娟。”出自诗僧栖白的一首赏月诗。请问“三五”指的是什么？", "answer": "指农历每月十五"}
{"question": "“仲月送君从此去，瓜时须及邵平田。”出自孟浩然的《送新安张少府归秦中》。请问诗中的“仲月”是指哪个月？", "answer": "每季的第二个月"}
{"question": "“泳彼长川，言息其浒。”出自谁的作品？", "answer": "嵇康"}
{"question": "“芳菊开林耀，青松冠岩列。”出自何人之手？", "answer": "陶渊明"}
{"question": "“家家菊尽黄，梁国独如霜。”出自何人之手？", "answer": "刘禹锡"}
{"question": "宋代某位诗人有行书代表作《寒食贴》，贴中有诗云：“自我来黄州，已过三寒食。”根据诗作内容的提示，这一幅《寒食贴》出自谁的笔下？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“秦妃卷帘北窗晓。”出自李贺的《天上谣》。请问诗中的“秦妃”指的是谁？", "answer": "指秦穆公的女儿弄玉，借指仙女。《列仙传》弄女嫁给仙人萧史，随凤升天。"}
{"question": "“一片能教一断肠，可堪平砌更堆墙。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "刘克庄"}
{"question": " “金盘玉露自淋漓，元气茫茫收不得。”出自何人之手？", "answer": "李贺"}
{"question": "“去时邀约早回轮，及去又何曾。”出自哪位词人的作品？", "answer": "欧阳炯"}
{"question": "“遥看汉水鸭头绿，恰似葡萄初酦醅。”出自李白的《襄阳歌》。请问诗中的“酦醅”指的是什么样的酒？", "answer": "重酿未滤的酒"}
{"question": "唐代大文学家柳宗元笔下有一个种树能手，认为养树应‘顺木之天，以致其性’，并由此推论出‘养人’的道理。这是出自哪篇作品？", "answer": "种树郭橐驼"}
{"question": "“二之日凿冰冲冲，三之日纳于凌阴”出自哪里？", "answer": "七月"}
{"question": "“金花汤沐诰，竹马绮罗群。更愿升平添喜事，大家祷祝殷勤。”出自辛弃疾的《临江仙》。请问词中的“喜事”是指什么事？", "answer": "指岳母的寿辰"}
{"question": "诗句：“洛阳城东桃李花，飞来飞去落谁家。”出自何人的作品？", "answer": "刘希夷"}
{"question": "“兰佩紫，菊簪黄，殷勤理旧狂。”出自晏几道的《阮郎归》。作者是在什么节日写下的这首词？", "answer": "重阳节"}
{"question": "“无人信高洁，谁为表予心。”出自骆宾王的一首咏蝉诗。请问这首诗是作者在什么情况下写的？", "answer": "在牢狱之中"}
{"question": "“子为王，母为虏，终日舂薄暮，常与死为伍。”这首《舂歌》出自汉代一位宠妃之手。请问是哪位宠妃？", "answer": "戚夫人"}
{"question": "“险韵诗成，扶头酒醒，别是闲滋味。”出自何人之手？", "answer": "李清照"}
{"question": "“梦后楼台高锁，酒醒帘幕低垂。”出自何人之手？", "answer": "晏几道"}
{"question": "“何况酒醒梦断，花谢月朦胧。”出自何人之手？", "answer": "张先"}
{"question": " 诗句：“西北望长安，可怜无数山。”出自何人之手？", "answer": "辛弃疾"}
{"question": " 诗句：“晋朝南渡日，此地旧长安。”出自何人之手？", "answer": "李白"}
{"question": "诗句：“闻道长安似奕棋，百年世事不胜悲。”出自何人之手？", "answer": "杜甫"}
{"question": "诗句：“春馀草木繁，耕种满田园。酌酒聊自劝，农夫安与言。”出自哪位诗人的作品", "answer": "孟浩然"}
{"question": "“江南可采莲，莲叶何田田。”出自哪部诗歌集", "answer": "江南"}
{"question": "诗句：“荷花兼柳叶，彼此不胜秋。玉露滴初泣，金风吹更愁。”出自哪位诗人作品？", "answer": "杜牧"}
{"question": "诗句：“兴庆首行千命妇，会稽旁带六诸侯。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "元稹"}
{"question": "“鸟鸣山更幽”出自王维的《入若耶溪》。请问，根据诗作记载，诗人除了借“鸟鸣声”突显深山静谧之外，还借用了哪种昆虫的声音？", "answer": "蝉"}
{"question": "“螽斯羽，薨薨兮。”形容的是蝈蝈群飞嗡嗡嗡的情景，出自《诗经 螽斯》。请问这句诗是借“螽斯”颂祝什么？", "answer": "祈求多子"}
{"question": "“却下水晶帘，玲珑望秋月。”出自哪位诗人的宫怨诗？", "answer": "李白"}
{"question": "“西宫夜静百花香，欲卷珠帘春恨长。”出自哪位诗人的宫怨诗？", "answer": "王昌龄"}
{"question": "“千里江山寒色远，芦花深处泊孤舟，笛在月明楼。”出自何人之手？", "answer": "李煜"}
{"question": "“南来尚怯吴江冷，北狩应悲易水寒。”出自哪位词人之手？", "answer": "李清照"}
{"question": "“落絮无声春堕泪，行云有影月含羞。”出自哪位词人之手？", "answer": "吴文英"}
{"question": "“绿暗长亭，归梦趁飞絮。”出自哪位词人之手？", "answer": "吴文英"}
{"question": "“剑南春色还无赖，触忤愁人到酒边。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "杜甫"}
{"question": "著名山水画大师李可染有一幅《苦吟图》。画作上的款识为：“夜学晓未休，苦吟神鬼愁。两句三年得，一吟双泪流。”这几句诗出自哪两位诗人之手？", "answer": "孟郊"}
{"question": "“谢诗如芙蓉出水，颜如错来缕金。”出自钟嵘的《诗品》。请问诗中的“谢诗”指的是谁的诗文？", "answer": "谢灵运"}
{"question": "“载驰载驱，归唁卫侯。”出自《诗经 国风 载驰》。这是一首表达强烈爱国主义的诗篇。这首诗的作者是位女诗人，请问她是谁？", "answer": "许穆夫人"}
{"question": "“彤管有炜”这个词出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "静女"}
{"question": "纳兰性德的《沁园春 丁巳重阳前三日》中写道：“重寻碧海茫茫。”化用了“上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。”请问是出自哪位诗人的作品？", "answer": "白居易"}
{"question": "“问渠那得清如许，为有源头活水来。”出自宋代理学家朱熹的笔下。这首诗是朱熹在做什么事情时得到的感悟？", "answer": "读书时"}
{"question": "“去来固无迹，动息如有情。”出自王勃的一首咏物诗。请问王勃咏叹的是什么？", "answer": "写风"}
{"question": "“看花满眼泪，不共楚王言。”出自王维的笔下。请问据记载，不肯和楚王讲话的妇人是谁？", "answer": "陈妫"}
{"question": "成语：“孔武有力”出自《诗经 郑风 羔裘》的哪一句？", "answer": "羔裘豹饰，孔武有力"}
{"question": "成语：“山有扶苏”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "山有扶苏"}
{"question": "“风雨如晦，鸡鸣不已。既见君子，云胡不喜。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "风雨"}
{"question": "“野有蔓草，零露溥兮。有美一人，清扬婉兮。”出自哪里？", "answer": "野有蔓草"}
{"question": "成语：“兄弟阋于墙，外御其务。”出自《诗经 小雅 常棣》中的哪一句？", "answer": "兄弟阋于墙，外御其务。"}
{"question": "成语：“载饥载渴”出自《诗经 小雅 采薇》中的哪一句？", "answer": "忧心烈烈，载饥载渴。"}
{"question": "成语：“载沉载浮”出自《诗经 小雅 菁菁者莪》中的哪一句？", "answer": "泛泛杨舟，载沉载浮"}
{"question": "“君子于役，不日不月，曷其有佸？”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "君子于役"}
{"question": "“中谷有蓷，暵其修矣。有女仳离，条其啸矣。条其啸矣，遇人之不淑矣。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "中谷有蓷"}
{"question": "“彼其之子，硕大无朋。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "椒聊"}
{"question": "“绸缪束薪，三星在天。今夕何夕，见此良人。子兮子兮，如此良人何。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "绸缪"}
{"question": "“独行踽踽，岂无他人，不如我同父。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "杕杜"}
{"question": "“葛生蒙楚，蔹蔓于野。予美亡此，谁与独处。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "葛生"}
{"question": "“言念君子，温其如玉。在其板屋，乱我心曲。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "国风·秦风·小戎"}
{"question": "“岂曰无衣，与子同袍。王于兴师，修我戈矛，与子同仇。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "秦风·无衣"}
{"question": "“无冬无夏，值其鹭羽。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "宛秋"}
{"question": "“彼泽之陂，有蒲与荷。有美一人，伤如之何。寤寐无为，涕泗滂沱。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "国风·陈风·泽陂"}
{"question": "“鳲鸠在桑，其子七兮。淑人君子，其仪一兮。其仪一兮，心如结兮。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "鳲鸠"}
{"question": "“思为双飞燕，衔泥巢君屋。”出自《古诗十九首》。借飞燕双双衔泥巢屋之语传达情人永结伉俪的深情。请问这句诗出自《古诗十九首》的哪一篇？", "answer": "东城高且长"}
{"question": "“更忆将雏日，同心莲叶间。”出自一位女诗人的《池上双鸟》。以鸟喻人，表达了作者希望与心爱之人长相思守的心情。请问她是谁？", "answer": "薛涛"}
{"question": "“青女素娥俱耐冷”出自李商隐的笔下。青女和素娥都是上古神话人物，“素娥”是指嫦娥。请问“青女”是主管什么的女神？", "answer": "主管霜雪的女神"}
{"question": "“合昏尚知时，鸳鸯不独宿。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "杜甫"}
{"question": "毛泽东的《清平乐 会昌》中写道：“踏遍青山人未老，风景这边独好。”其中“踏遍青山人未老”是作者对“行遍天涯真老矣”这句反其意而用之。请问“行遍天涯真老矣”出自哪位诗人之手？", "answer": "陆游"}
{"question": "“君今不幸离人世，国有疑难可问谁。”出自毛泽东的一首悼亡诗。请问这首诗是为谁悼念的？", "answer": "罗荣桓"}
{"question": "“秦筑长城城城已摧，汉武北上单于台。”出自何人之手？", "answer": "李益"}
{"question": "“载驰载驱，归唁卫侯。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "载驰"}
{"question": "成语：“如切如磋，如琢如磨。”出自《诗经 卫风 淇奥》中的哪一句？", "answer": "有匪君子，如切如磋，如琢如磨"}
{"question": "“手如柔荑，肤如凝脂。领如蝤蛴，齿如瓠犀，螓首蛾眉。巧笑倩兮，美目盼兮。” 出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "硕人"}
{"question": "“士之耽兮，犹可说也；女之耽兮，不可说也。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "氓"}
{"question": "“士也罔极，二三其德。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "氓"}
{"question": "“载驰载驱，周爰咨诹。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "皇皇者华"}
{"question": "“之子无良，二三其德。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "白华"}
{"question": "《红楼梦》第六十三回中，林黛玉抽到了一根花签，上面写着“风露清愁”四个字，花签中有诗句：“莫怨东风当自嗟。”请问这句诗出自哪位诗人的诗？", "answer": "高明"}
{"question": "《西游记》中有句台词：“自古多情空余恨，此恨绵绵无绝期。”出自两首不同的诗，请问分别是哪两首诗？", "answer": "花月痕·第十五回诗"}
{"question": "《红楼梦》中“飘泊亦如人命薄，空缱绻，说风流。”出自何人之手？", "answer": "林黛玉"}
{"question": "“谁谓含愁独不见，更教明月照流黄。”出自谁的作品？", "answer": "沈佺期"}
{"question": "“燕子楼中霜月夜，秋来只为一人长。”出自谁的作品？", "answer": "张仲素"}
{"question": "“红颜胜人多薄命，莫怨东风当自嗟。”出自欧阳修的笔下，请问这句诗感慨哪位美人的命运？", "answer": "王昭君"}
{"question": "“思悠悠，恨悠悠，恨到归时方始休，月明人倚楼。”这首词写的是一位女子倚楼怀人，饱受相思之痛、离别之苦，请问，这首闺怨名篇出自谁的笔下？", "answer": "白居易"}
{"question": "“常羡人间琢玉郎，天教分付点酥娘。”出自谁的作品？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“弓背霞明剑照霜，秋风走马出咸阳。”出自谁的作品？", "answer": "令狐楚"}
{"question": "“半盏屠苏尤未举，灯前小草写桃符。”出自陆游的《除夜雪》。诗中的“屠苏”是指酒，请问喝屠苏酒主要是为了什么？", "answer": "饮屠苏酒也是古代过年时的一种习俗，大年初一全家合饮这种用屠苏草浸泡的酒，以驱邪避瘟疫，求得长寿"}
{"question": "《江上渔者》出自范仲淹的笔下。据诗中描述，江上的客人都偏爱哪种鱼？", "answer": "鲈鱼"}
{"question": "“寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。”出自哪里？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“妆罢低声问夫婿，画眉深浅入时无。”出自《近试上张水部》。这是一位男诗人以新娘自比，借机向张水部打听主考官的心思。那么写诗的这位男新娘是谁？", "answer": "朱庆馀"}
{"question": "“阊阖千门万户开，三郎沉醉打球回。”出自晁说之的《打球图》。诗中的提到的这位三郎是哪位帝王在球场上的绰号？", "answer": "唐玄宗"}
{"question": "“人生有情泪沾臆，江水江花岂终极。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“玉骨那愁瘴雾，冰姿自有仙风。”出自苏轼的《西江月·梅花》。这是苏轼被贬惠州时所作的，这首词明为咏梅，暗为悼亡。请问苏轼在这里是悼念谁？", "answer": "朝云"}
{"question": "“不识庐山真面目，只缘身在此山中。”出自苏轼的笔下。蕴含了“当局者迷，旁观者清”的深刻哲理。请问苏轼将这首诗题在哪里的墙壁上？", "answer": "西林寺"}
{"question": "“人生自是有情痴，此恨不关风与月。”出自何人之手？", "answer": "欧阳修"}
{"question": "“苏小门前长短条，即渐迷行处。”出自纳兰性德的《卜算子》。词中的“长短条”是指什么？", "answer": "柳树"}
{"question": "“救赵挥金槌，邯郸先震惊。”出自李白的《侠客行》。请问诗中“让邯郸震惊”的“挥锤壮士”指的是谁？", "answer": "信陵君"}
{"question": "“横绝四海，当可奈何？虽有矰缴，尚安所施。”出自刘邦的《鸿鹄歌》。请问刘邦采用暗喻手法，表明对什么事已经无能为力了？", "answer": "无力更换太子"}
{"question": "“旋见衣冠就东市，忽遗弓剑不西巡。”出自杜牧的《河湟》。请问诗中的“遗弓剑”一词说帝王发生什么事的委婉说法？", "answer": "驾崩"}
{"question": "“绿杯红袖趁重阳，人情似故乡。”出自晏几道的《阮郎归》。请问句中的“绿杯”和“红袖”分别代表什么？", "answer": "佳人"}
{"question": "习总书记曾在2014年亚太经合组织峰会上引用了“风翻白浪花千片，雁点青天字一行。”这句唐诗。将亚太经合组织的21个成员比作21只大雁。请问这句古诗出自唐代哪位诗人之手？", "answer": "白居易"}
{"question": "“青槐夹两道，白马如流星。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "王昌龄"}
{"question": "“金吾不禁夜，玉漏莫相催。”出自苏味道的《正月十五夜》。这是一首咏叹长安元宵夜“花灯盛况”的古诗。请问句中的“玉漏”有什么功能？", "answer": "计时"}
{"question": "“染柳烟浓，吹梅笛怨，春意知几许。”出自李清照的《永遇乐 落日熔金》。请问，“吹梅笛怨”中的“梅”指的是哪首乐曲？", "answer": "梅花落"}
{"question": "“银鞍照白马，飒沓如流星。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "李白"}
{"question": "“人面不知何处，绿波依旧东流。”出自谁的作品？", "answer": "264874"}
{"question": "“闻琴解佩神仙侣，挽断罗衣留不住。”出自晏殊的笔下。其中“闻琴”一词是引用了一段典故。请问这段典故和哪两个人有关？", "answer": "卓文君"}
{"question": "“些小吾曹州县吏，一枝一叶总关情。”出自郑板桥的笔下。请问这句诗是借用哪种植物来与老百姓做比？", "answer": "竹"}
{"question": "“相望试登高，心随雁飞灭。”出自孟浩然的《秋登万山寄张五》。请问这首诗是在哪个节日创作的？", "answer": "重阳节"}
{"question": "“文章已满行人耳，一度思卿一怆然。”出自某位皇帝的《吊白居易》。表达了对白居易仙逝的哀痛。请问这首诗是出自哪位皇帝之手？", "answer": "李忱"}
{"question": "“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫。”出自杜牧的笔下。这是诗人离开扬州后，怀念昔日同僚而作。请问这首诗是杜牧写给谁的？", "answer": "韩绰"}
{"question": "“灵均标致高如许，忆生平，既纫兰佩，更怀椒糈。”出自刘克庄的笔下。请问词中的“灵均”指的是哪位诗人？", "answer": "屈原"}
{"question": "“一面东风百万军，当年此处定三分。”出自清代诗人袁枚的笔下。这句诗描写的是历史上哪场著名的战争？", "answer": "赤壁之战"}
{"question": "“他家本是无情物，一任南飞又北飞。”出自谁的作品？", "answer": "薛涛"}
{"question": "“以尔车来，以我贿迁。”出自《诗经》的《氓》。写的是男子驱车迎娶新娘的场景。请问诗中的“贿”指代的是什么？", "answer": "嫁妆"}
{"question": " “春日迟迟，采蘩祁祁。女心伤悲，殆及公子同归。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "国风·豳风·七月"}
{"question": "“百川沸腾，山冢崒崩。高岸为谷，深谷为陵。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "小雅·十月之交"}
{"question": "“宛彼鸣鸠，翰飞戾天。”出自哪里？", "answer": "小宛"}
{"question": "“春日迟迟，卉木萋萋。仓庚喈喈，采蘩祁祁。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "出车"}
{"question": "“禴祠烝尝，于公先王。君曰：卜尔，万寿无疆。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "天保"}
{"question": "“溥天之下，莫非王土；率土之滨，莫非王臣。”出自哪部作品？", "answer": "北山"}
{"question": "“令仪令色，小心翼翼。”出自哪里？", "answer": "烝民"}
{"question": "“一雨池塘水面平，淡磨明镜照檐楹。”出自谁的作品？", "answer": "刘攽"}
{"question": "“梦后楼台高锁，酒醒幕帘低垂。”出自哪位词人之手？", "answer": "晏几道"}
{"question": "“山围故国周遭在，潮打空城寂寞回。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "刘禹锡"}
{"question": "“杨柳回塘，鸳鸯别浦，绿萍涨断莲舟路。”出自哪位词人的作品？", "answer": "贺铸"}
{"question": "“今宵剩把银釭照，犹恐相逢是梦中。”出自哪位词人之手？", "answer": "晏几道"}
{"question": "“钓罢归来不系船，江村月落正堪眠。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "司空曙"}
{"question": "电视剧《神雕侠侣》中有台词：“万古云霄一羽毛。”请问这句诗出自哪位唐代诗人的作品？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“薄雾浓云愁永昼，瑞脑消金兽。”出自李清照的《醉花阴》。请问词中的“金兽”是指什么？", "answer": "兽形的铜香炉"}
{"question": "“月黑见渔灯，孤光一点萤。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "查慎行"}
{"question": "“读书不觉已春深，一寸光阴一寸金。”出自王贞白的笔下。请问这是作者在哪个书院悟出的名言？", "answer": "白鹿洞书院"}
{"question": "“从来不蓄湘累问，唤出嫦娥诗与听。”出自龚自珍的《夜坐二首》。请问诗中的“湘累”指的是谁？", "answer": "屈原"}
{"question": "“枇杷花底校书人”出自纳兰性德的《淙溪沙》。请问这句词借用了哪位女子的典故？", "answer": "薛涛"}
{"question": "《神雕侠侣》中的杨过自创了一种武功叫“黯然销魂掌”。其中“黯然销魂”最早出自于“黯然销魂者，唯别而已矣。”请问是出自谁的作品？", "answer": "江淹"}
{"question": "“桐花万里丹山路，雏凤清于老凤声。”出自李商隐的一首酬答诗。请问这首诗是作者写给谁的？", "answer": "韩偓"}
{"question": "“但愿老死花酒间，不愿鞠躬车马前。”出自何人之手？", "answer": "唐寅"}
{"question": "“衣上征尘杂酒痕，远游无处不销魂。”出自谁的作品？", "answer": "陆游"}
{"question": "“我醉欲眠卿且去，明朝有意抱琴来。”出自谁的作品？", "answer": "李白"}
{"question": "“我也不登天子船，我也不上长安眠。”出自唐伯虎的《把酒对月歌》。请问这句诗是唐伯虎向哪位诗人桀骜不群的精神致敬？", "answer": "李白"}
{"question": "“舸舰弥津，青雀黄龙之舳。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "王勃"}
{"question": "天时不如地利，地利不如人和出自：", "answer": "得道多助，失道寡助"}
{"question": "“春色满园关不住，一枝红杏出墙来。”出自叶绍翁的。", "answer": "游园不值"}
{"question": "“野火烧不尽，春风吹又生。”出自。", "answer": "草/赋得古原草送别"}
{"question": "“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干。”出自谁的《无题》。", "answer": "李商隐"}
{"question": "“无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。“出自杜甫的。", "answer": "登高"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君?”出自谁的《别董大》。", "answer": "高适"}
{"question": "“天阶夜色凉如水，卧看牵牛织女星。”出自。", "answer": "秋夕"}
{"question": "“少壮不努力，老大徒伤悲”出自：", "answer": "长歌行"}
{"question": "我们通常将男女新婚之夜说成“春宵一刻值千金”，其实这句诗是劝人们及时学习的。请问，这句诗出自何人之手？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“山重水复疑无路,柳暗花明又一村”出自", "answer": "游山西村"}
{"question": "“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花”出自于杜牧的", "answer": "泊秦淮"}
{"question": "“飞黄腾踏去，不能顾蟾蜍”出自韩愈《符读书城南》一诗，请问韩愈作这首诗的目的是教育谁要立志飞黄腾达？", "answer": "符读书城南"}
{"question": "“野火烧不尽，春风吹又生”一句出自。", "answer": "草/赋得古原草送别"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”出自谁的《别董大》。", "answer": "高适"}
{"question": "“众芳芜秽，美人迟暮”出自（）。", "answer": "离骚"}
{"question": "《咏柳絮词》“粉堕百花洲，香残燕子楼”出自（）。", "answer": "唐多令·柳絮"}
{"question": "“黄河远上白云间, 一片孤城万仞山”出自（）。", "answer": "凉州词二首·其一"}
{"question": "“平生塞北江南”出自辛弃疾的作品，其词牌名是（）。", "answer": "清平乐·独宿博山王氏庵"}
{"question": "“悲哉秋之为气也，萧瑟兮草木摇落而变衰”出自（）。", "answer": "秋兴赋"}
{"question": "“嘉会寄诗以亲，离群托诗以怨”出自（）。", "answer": "诗品"}
{"question": "“但使龙城飞将在，不教胡马度 （  ）。”出自王昌龄的《出塞》", "answer": "不教胡马度阴山"}
{"question": "“野火烧不尽，春风吹又生”一句出自（  ）。", "answer": "赋得古原草送别"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”出自谁的《别董大》", "answer": "高适"}
{"question": "“大漠沙如雪，燕山月似钩。”出自（  ）的《马诗》。", "answer": "李贺"}
{"question": "“小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头。”出自（ ）的《小池》。", "answer": "杨万里"}
{"question": "“黄沙百战穿金甲，不破楼兰终不还。”出自（ ）的《从军行》。全诗格调悲壮，洋溢着英雄主义的气慨。", "answer": "王昌龄"}
{"question": "“过江千尺浪，入竹万竿斜。” 出自一首构思巧妙的咏（ ）诗。", "answer": "风"}
{"question": "“空山不见人，但闻人语响。” 出自王维的（  ）。", "answer": "鹿柴"}
{"question": "“朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。” 出自（   ）的《早发白帝城》。", "answer": "李白"}
{"question": "“春种一粒粟，秋收（  ）颗子。”出自李绅的《悯农》。", "answer": "秋收万颗子"}
{"question": "“谁言寸草心，报得三春晖。”出自孟郊《游子吟》，这是一首赞美（  ）的诗。", "answer": "母亲"}
{"question": "“泥融飞燕子，沙暖睡鸳鸯。”出自（  ）的《绝句》", "answer": "杜甫"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。”出自王维的《九月九日忆山东兄弟》，诗中的“佳节”是指（   ）。", "answer": "重阳节"}
{"question": "“醉卧沙场君莫笑，古来征战几人（  ）？”出自王翰的《凉洲词》。", "answer": "古来征战几人回"}
{"question": "“无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来”出自杜甫的(   )。", "answer": "登高"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”出自(   )的《别董大》。", "answer": "高适"}
{"question": "“采得百花成蜜后，为谁辛苦为谁甜。”出自唐朝(   )的《蜂》。", "answer": "罗隐"}
{"question": "“少壮不努力，老大徒(   )”出自《汉乐府·长歌行》", "answer": "老大徒伤悲"}
{"question": "“春色满园关不住，一枝红杏出墙来”出自叶绍翁的(   )", "answer": "游园不值"}
{"question": "“野火烧不尽，春风吹又生”一句出自(   )", "answer": "赋得古原草送别"}
{"question": "“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”出自(   )的《无题》", "answer": "李商隐"}
{"question": "“海内存知己，天涯若比邻”这两句著名诗句出自哪位作者的哪首诗？", "answer": "王勃"}
{"question": "“朱门酒肉臭，路有冻死骨”两句诗出自哪位诗人的哪首诗？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“宁为百夫长，胜作一书生”两句出自哪位诗人的哪一首诗？", "answer": "杨炯"}
{"question": "有“诗家天子”之称的盛唐诗人是（ ）。“一片冰心在玉壶”出自于他的哪首诗？", "answer": "芙蓉楼送辛渐"}
{"question": "“同是天涯沦落人，相逢何必曾相识”出自哪个作者的哪首诗？", "answer": "白居易"}
{"question": "“在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝”出自哪位诗人的哪首诗？其中诉说了哪两个人的故事？", "answer": "白居易"}
{"question": "“曾经沧海难为水，除却巫山不是云。”这两句诗出自于哪里？", "answer": "离思五首·其四"}
{"question": " “衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。”出自哪一位词人的哪部作品？", "answer": "柳永"}
{"question": "“问君能有几多愁，恰似一江春水向东流”是出自李煜的哪首词呢？", "answer": "虞美人·春花秋月何时了"}
{"question": "“红酥手，黄縢酒，满城春色宫墙柳。”出自陆游的什么作品？", "answer": "钗头凤·红酥手"}
{"question": "“了却君王天下事，赢得生前身后名。可怜白发生。”出自辛弃疾的什么作品？", "answer": "破阵子·为陈同甫赋壮词以寄之"}
{"question": "“二十四桥仍在，波心荡冷月无声。念桥边红药，年年知为谁生。”出自姜夔的什么词？", "answer": "扬州慢·淮左名都"}
{"question": "“争渡，争渡，惊起一滩鸥鹭。”出自李清照的什么词?", "answer": "如梦令·常记溪亭日暮"}
{"question": "“小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头。”出自哪位诗人的哪首诗？。", "answer": "杨万里"}
{"question": "“悠然心会，妙处难与君说”出自词人", "answer": "张孝祥"}
{"question": "“也无风雨也无晴”出自苏轼的", "answer": "定风波·莫听穿林打叶声"}
{"question": "台湾著名诗人余光中的《秦俑》当中写道：“岂曰无衣，与子同袍；王于兴师，修我戈矛。”这句诗是出自于《诗经》的哪一篇？", "answer": "无衣"}
{"question": "“催榜渡乌江，神骓泣向风。”出自李贺笔下，请问句中的神骓是指什么马？", "answer": "乌骓马"}
{"question": "十二生肖的成语典故和俗语经常出现在诗词中，比如“生女有所归，鸡狗亦得将。”这就体现了嫁鸡随鸡，嫁狗随狗的道理，请问这句诗出自杜甫的哪一首诗？", "answer": "新婚别"}
{"question": "“三岁贯女，莫我肯顾；逝将去女，适彼乐土。”这是出自《诗经》。请问这首是用什么动物来比喻剥削统治者的？", "answer": "大田鼠"}
{"question": "“大患缘有身，无身则无疾。”出自于《答径山琳长老》，这是“三苏”中的某一位在临终前两日所作的，请问这是哪位诗人的绝笔诗？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“空负头上巾，吾于尔何有。”这是李白借陶渊明来嘲笑王历明不肯喝酒时写的诗，其中“空负头上巾”一句出自于陶渊明的哪首诗？", "answer": "饮酒·二十"}
{"question": "2014年11月9日，亚太经合组织领导人峰会在北京开幕，习近平总书记在演讲中引用了“山明水净夜来霜，数树深红出浅黄。”这句诗来描述当时北京的天气，恰到好处，请问这句诗出自于哪位诗人的哪部作品？", "answer": "刘禹锡"}
{"question": "“春宵一刻值千金”出自哪位宋代名诗人之手？", "answer": "苏轼"}
{"question": "电影《让子弹飞》中有一句台词，“大风起兮云飞扬”出自于哪位历史人物？", "answer": "刘邦"}
{"question": "著名的《八至》出自于哪位女诗人之手？", "answer": "李治"}
{"question": "沙宝亮有一首歌曲叫《暗香》，请问歌名“暗香”最早出自于哪位诗人的哪首诗？", "answer": "山园小梅"}
{"question": "《神雕侠侣》中李莫愁每次杀人后总是说：“问世间，情为何物，直教生死相许。”请问这段词出自哪位词人哪首词？", "answer": "元好问"}
{"question": " 张艺谋导演的一部电影《满城尽带黄金甲》，请问片名是出自于哪首诗？", "answer": "不第后赋菊"}
{"question": "邓丽君演唱的《人面桃花》中的歌词“去年今日此门中，人面桃花相映红。”是出自于哪部作品", "answer": "题都城南庄"}
{"question": " 电视剧《甄嬛传》的片尾曲《凤凰于飞》的歌词中写道：“凤凰于飞，翙翙其羽”这句歌词出自哪里？", "answer": "272495"}
{"question": "“锄禾日当午，汗滴禾下土。谁知盘中餐，粒粒皆辛苦。”是出自谁的作品？", "answer": "李绅"}
{"question": "“我劝天公重抖擞，不拘一格降人才。”这句诗是出自于哪里？", "answer": "己亥杂诗·其二百二十"}
{"question": "成语“折戟沉沙”来自于诗句“折戟沉沙铁未销，自将磨洗认前朝。”请问这首诗出自哪位诗人的哪首诗？", "answer": "杜牧"}
{"question": "金庸在《神雕侠侣》中写过一个情节：程瑛倾慕杨过恋自持写下了“既见君子，云胡不喜。”这两句诗出自于哪个作品？", "answer": "国风·郑风·风雨"}
{"question": "“山不厌高，海不厌深。”是出自曹操的哪首诗？", "answer": "短歌行"}
{"question": "电视剧《宫锁心玉》的台词：“林花谢了春红，太匆匆，无奈朝来寒雨晚来风。”是出自谁的哪首作品？", "answer": "李煜"}
{"question": "成语“飞扬跋扈”出自《北史 齐高祖纪》。请问杜甫的诗句“痛饮狂歌空度日，飞扬跋扈为谁雄”中的“飞扬跋扈”形容的又是谁？", "answer": "李白"}
{"question": "成语“炙手可热”出自杜甫的诗句“炙手可热势绝伦，慎莫近前丞相嗔。”用来形容某位妃子得宠鸡犬升天，请问这位妃子是谁？", "answer": "杨贵妃"}
{"question": "“书中自有黄金屋，书中自有颜如玉。”这首诗出自谁的作品？", "answer": "赵恒"}
{"question": "“增之一分则太长，减之一分则太短，着粉则太白，施朱则太赤。”请问这句话出自哪部作品？", "answer": "登徒子好色赋"}
{"question": "“指如削葱根，口如含朱丹，纤纤作细步，精妙世无双。”请问这句话出自于哪部作品？", "answer": "孔雀东南飞"}
{"question": "歌曲《新鸳鸯蝴蝶梦》的歌词中“抽刀断水水更流，举杯消愁愁更愁。”这两句歌词是出自于哪位诗人的哪首诗？", "answer": "李白"}
{"question": "电视剧《甄嬛传》中，温太医拿出家传玉壶向甄嬛表明爱意时说：“一片冰心在玉壶。”请问这句话是出自哪里？", "answer": "芙蓉楼送辛渐"}
{"question": "在电视剧《甄嬛传》中，甄嬛选秀向雍正自我介绍引用了“嬛嬛一凫楚宫腰”点出自己的闺名“甄嬛”，此句词是出自哪位词人之手？", "answer": "蔡伸"}
{"question": "“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花。”出自杜牧《泊秦淮》，“后庭花”乃亡国之音，与哪位皇帝有关？", "answer": "陈叔宝"}
{"question": "“为谁辛苦为谁甜。”是出自于唐代诗罗隐的笔下，请问这是诗人赞美哪种昆虫所作的？", "answer": "蜜蜂"}
{"question": "“吏呼一何怒，妇啼一何苦。”出自杜甫“三吏三别”中的哪首作品？", "answer": "石壕吏"}
{"question": "羽泉有一首歌叫《辛弃疾》，其中有一句歌词是：“何处望神州，不尽长江滚滚流。”这句词是出自辛弃疾的哪首词？", "answer": "南乡子·登京口北固亭有怀"}
{"question": "诗句“满地黄花堆积，憔悴损，如今有谁堪摘。”出自哪位词人的哪首作品？", "answer": "声声慢·寻寻觅觅"}
{"question": "“窈窕淑女”是用来形容女子不仅身材好，而且很有教养。请问该词是出自于哪部著名？", "answer": "关雎"}
{"question": "曹操的《短歌行》中写道：“青青子衿，悠悠我心。”出自《诗经》的哪一部分？", "answer": "国风·郑风·子衿"}
{"question": "在现实生活中，如果你在孤独寂寞的时候吟上一句“欲将心事付瑶琴，知音少，弦断有谁听。”那么这首词是出自谁人之手？", "answer": "岳飞"}
{"question": "“谁念西风独自凉，萧萧黄叶闭疏窗，沉思往事立残阳。”这首词是出自哪位词人之手？", "answer": "纳兰性德"}
{"question": "成语“红杏出墙”是出自于哪首诗？", "answer": "游园不值"}
{"question": "“长卿牢落空悲舍，曼倩诙谐取自容”出自李贺《南园》，诗中批评的人物是？", "answer": "司马相如"}
{"question": "北京的陶然亭是中国四大名亭之一，据说亭子的名字来自一首唐诗：“更待菊黄家酿熟，共君一醉一陶然。”请问这句诗出自谁的作品？", "answer": "白居易"}
{"question": "“对案不能食，拔剑击柱长叹息。”出自何人之手？", "answer": "鲍照"}
{"question": "刘禹锡的《陋室铭》最后一句：“何陋之有”。最早出自《论语》的哪一篇？", "answer": "子罕"}
{"question": "“丈夫富贵自有期，映雪读书徒白首。”出自权德舆的笔下。请问诗中“映雪读书”的典故与谁有关？", "answer": "孙康"}
{"question": "“宓妃腰细才胜露，赵后身轻欲倚风。”出自李商隐的笔下。请问诗中的“宓妃”是传说中的什么神？", "answer": "洛神"}
{"question": "“周情孔思正追寻”出自王贞白的《白鹿洞二首》。请问诗中的“周”和“孔”分别指的是谁？", "answer": "周公"}
{"question": "“令人惭漂母，三谢不能餐。”出自谁的作品？", "answer": "李白"}
{"question": "“仍将竹作芭篱，求人不如求己。”出自谁的笔下？", "answer": "郑板桥"}
{"question": "“斟残玉瀣行穿竹，卷罢《黄庭》卧看山。”出自陆游的《鹧鸪天》。请问词中的“《黄庭》”出自诸子百家中哪一家著作？", "answer": "道家经典著作，论养生之道。"}
{"question": "“墨池飞出北溟鱼，笔锋杀尽中山兔。”出自李白的《草书歌行》。请问诗人称赞的是哪位书法家？", "answer": "怀素"}
{"question": "“叔宝羊车海内稀，山家女婿好风姿。”出自唐代诗人孙元晏的笔下。请问这句诗写的是历史上哪位著名的美男子？", "answer": "卫玠"}
{"question": "“满目山河空念远，落花风雨更伤春。”出自何人之手？", "answer": "晏殊 "}
{"question": "“看美人头上，袅袅春幡。”出自辛弃疾的笔下。请问这句词写的是古时候在二十四节气中哪个节气的习俗？", "answer": "立春"}
{"question": "“踏破铁鞋无觅处，得来全不费功夫。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "夏元鼎"}
{"question": "“思君如满月，夜夜减清辉。”出自何人之作？", "answer": "张九龄"}
{"question": "“思君如流水，何有穷已时。”出自何人之手？", "answer": "徐干"}
{"question": "“爱汝玉山草堂静，高秋爽气相鲜新。”出自谁的作品？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“愿学秋胡妇”。出自李白的《湖边采莲妇》。请问诗中的“秋胡妇”咏赞的是妇女什么样的品质？", "answer": "典故名，典出汉·刘向《列女传》卷五《节义传·鲁秋洁妇》。秋胡之妻。 诗文中常用以为节义烈女的典型。"}
{"question": "“操吴戈兮被犀甲，车错毂兮短兵接。”出自屈原的《九歌 国殇》。请问这句诗蕴含着哪个成语？", "answer": "短兵相接"}
{"question": "“城郭恰临潇水上，山川犹是柳侯余。”出自欧阳修的《咏零陵》。请问句中的“柳侯”指的是哪位诗人？", "answer": "柳宗元"}
{"question": "“约它年，东还海道，愿谢公雅志莫相违。”出自苏轼的《八声甘州》。请问这里的“谢公”指的是谁？", "answer": "谢安"}
{"question": "“宁为百夫长，胜作一书生。”出自杨炯的《从军行》。请问诗中的“百夫长”泛指什么身份的人？", "answer": "百夫长"}
{"question": "“几人曾预南熏曲”。出自李商隐的《咏史》。请问诗中的“南熏曲”指的是哪首古谣歌？", "answer": "南风歌"}
{"question": "“第四桥边，拟共天随住。”出自姜夔的《点绛唇》。请问词中的“天随”指的是作者非常崇拜的一位诗人，请问是哪一位？", "answer": "陆龟蒙"}
{"question": "“无处说相思，背面秋千下。”出自晏几道的《生查子 金鞭美少年》。请问“背面秋千下”是借用了唐代哪位诗人的诗句？", "answer": "李商隐"}
{"question": "“巧笑蒨两犀，美目扬双蛾。”出自梁武帝萧衍的《子夜歌》。请问诗中的“犀”和“蛾”分别指的是什么？", "answer": "犀骨，人发际隆起的骨"}
{"question": "成语“满城风雨”出自江西诗派哪位诗人的作品中？", "answer": "潘大临"}
{"question": "“于今腐草无萤火，终古垂杨有暮鸦。”出自李商隐的笔下。请问诗中叙述的是哪个朝代灭亡后的衰败景象？", "answer": "隋代"}
{"question": "“冯公岂不伟，白首不见招。”出自左思的《咏史八首 其二》。请问诗中的“冯公”指的是谁？", "answer": "冯唐"}
{"question": "“搔首踟蹰，爱而不见，要得诗来渴望梅。”出自辛弃疾的《沁园春》。请问“搔首踟蹰，爱而不见。”是引用了《诗经》的哪一篇的诗句？", "answer": " 静女"}
{"question": "“只今胶漆，谁是陈雷。”出自辛弃疾的笔下。请问词中的“胶漆”表达了什么人之间的感情？", "answer": "表达了朋友之间的感情"}
{"question": "“百年离别在高楼，一代红颜为君尽。”出自唐代诗人乔知之的笔下。请问诗中的“君”是指谁？", "answer": "指石崇"}
{"question": "“君不见，武夷溪边粟粒芽。”出自苏轼的《荔枝叹》。请问词中的“粟粒芽”指的是什么东西？", "answer": "武夷茶的上品"}
{"question": "“脊令各有思归恨”。出自黄庭坚的笔下。诗中的“脊令”是一种水鸟。请问作者用“脊令”来比喻什么？", "answer": "借指兄弟。“脊令”是一种水鸟，朱熹《集传》：“脊令飞则鸣，行则摇，有急难之意，故以起兴。”后人常用“脊令”借指兄弟。《诗经·雅·常棣》：“脊令在原，兄弟急难。”"}
{"question": "“尚有绨袍赠，应怜范叔寒。”出自高适的《咏史》。请问诗中的“范叔”指的是谁？", "answer": "范雎，字叔。战国时期的范雎。由于须贾告状，他被毒打得几乎死去，后来逃到秦国当了宰相。须贾来秦，他特意以贫穷的面貌去相见，须贾送绨袍给他御寒，他感到须贾还有故人之情，就宽恕须贾。出自《史记·范睢蔡泽列传》。"}
{"question": "“英灵岂不在，千古碧江横。”出自范仲淹的笔下。请问作者咏叹的是苏州哪个地方的景点？", "answer": "泰州"}
{"question": "“论诗宁下涪翁拜。”出自元好问的《论诗三十首·二十八》。请问诗中的“涪翁”指的是谁？", "answer": "指黄庭坚"}
{"question": "“楚人未识孤妍，离骚遗恨千年。”出自陈与义的《清平乐》。请问诗中的“孤妍”指的是什么花？", "answer": "指桂花"}
{"question": "“燕燕轻盈，莺莺娇软，分明又向华胥见。”出自姜夔的《踏莎行》。请问词中用“华胥”来指代什么？", "answer": "梦中"}
{"question": "“茂陵他日求遗稿，犹喜曾无封禅书。”出自林逋的笔下。请问“封禅书”是哪位文人的作品？", "answer": "指司马相如言封禅事的遗书。"}
{"question": "“数州消息断，愁坐正书空。”出自杜甫的《对雪》。请问诗中的“书空”是用到了谁的典故？", "answer": "是晋人殷浩的典故，意思是忧愁无聊，用手在空中划着字。"}
{"question": "在2015年9月3日的阅兵仪式上，习近平总书记发表了重要讲话。其中有这样一段话：“靡不有初，鲜克有终。实现中华民族伟大复兴，需要一代又一代人为之努力。”请问句中的“靡不有初，鲜克有终。”出自哪部作品？", "answer": "诗经·大雅·荡"}
{"question": "成语“妄自菲薄”形容过分看轻自己，没有自信。请问这个成语最早出自哪部作品？", "answer": "前出师表"}
{"question": "“吾欲揽六龙，回车挂扶桑。”出自李白的《短歌行》。表达了诗人对建功立业的渴望。请问句中的“六龙”是指什么？", "answer": "指太阳。神话传说日神乘车，驾以六龙。"}
{"question": "“暮云收尽溢清寒，银汉无声转玉盘。”出自谁的作品？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“夜发清溪向三峡，思君不见下渝州。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "李白"}
{"question": "“青，取之于蓝，而青于蓝。”出自荀子的《劝学》。请问句中的“蓝”原本指的是什么？", "answer": "蓝草"}
{"question": "“望君烟水阔，挥手泪沾巾。”出自哪位诗人的哪首作品？", "answer": "刘长卿"}
{"question": "“别梦依依到谢家，小廊回合曲阑斜。”出自谁的作品？", "answer": "张泌"}
{"question": "“浮生长恨欢娱少，肯爱千金轻一笑。”出自哪位词人的哪部作品？", "answer": "宋祁"}
{"question": "“谁谓伤心画不成，画人心逐世人情。”出自哪位诗人的哪首作品？", "answer": "韦庄"}
{"question": "“独乐乐，与人乐乐，熟乐？”请问这句话出自哪里？", "answer": "庄暴见孟子"}
{"question": "“及时当勉励，岁月不待人。”出自谁的名句？", "answer": "陶渊明"}
{"question": "“恨春易去，甚春却向扬州住。微雨，正茧栗梢头弄诗句。”出自姜夔的笔下。请问这首词咏的是哪种植物？", "answer": "芍药"}
{"question": "“开辟鸿蒙，谁为情重？都只为风月情浓。”出自哪部著名的曲子？", "answer": "红楼梦曲"}
{"question": "“七月七日长生殿，夜半无人私语时。”出自白居易的《长恨歌》。请问作者与哪位诗人并称为“长恨歌主”？", "answer": "元稹"}
{"question": "“叶下斜阳照水，卷轻浪，沉沉千里。”出自周邦彦的笔下。请问它的词牌名叫什么？", "answer": "夜游宫"}
{"question": "“风不定，人初静，明日落红应满径。”出自谁的笔下？", "answer": "张先"}
{"question": "“阳台梦”是一个词牌名，出自于一句诗：“楚天云雨却相和，又入阳台梦。”请问这句诗的作品是谁？", "answer": "李存勖"}
{"question": "“早知潮有信，嫁与弄潮儿。”出自李益的《江南曲》。诗中的女子万分后悔的表示还不如嫁给一个弄潮的丈夫。请问她的丈夫是从事什么职业？", "answer": "商人"}
{"question": "“乌龙卧不惊，青鸟飞相逐。”出自白居易的《和梦游春诗一百韵》。请问句中的“乌龙”指的是哪种动物？", "answer": "狗"}
{"question": "“乌菱白芡不论钱，乱系青菰裹绿盘。”出自谁的哪部作品？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“庖人虽不治庖，尸祝不越樽俎而代之矣！”出自庄子的《逍遥游》。请问这句古文中包含着哪个成语？", "answer": "越俎代庖"}
{"question": "“英雄立马起沙陀，奈此朱梁跋扈何。”出自哪位诗人的哪部作品？", "answer": "严遂成"}
{"question": "“每岁烟花一万重。”出自陈与义的笔下。请问这句诗化用了杜甫《伤春》中的哪一句诗？", "answer": "烟花一万重"}
{"question": "“连理枝头花正开”是《红楼梦》第六十三回中，香菱抽到花签上的诗句。请问这句诗出自宋代哪位诗人的哪首诗？", "answer": "朱淑真"}
{"question": "“雨落不上天，水覆难再收。”出自李白的《妾薄命》。请问诗中的“水覆难再收”用了和谁有关的典故？", "answer": "姜子牙"}
{"question": "“绝顶有悬泉，喧喧出烟杪。”出自张九龄的笔下。请问这是诗人在哪座山看到的景色？", "answer": "庐山"}
{"question": "菊花还有一个很帖切的别名叫“傲霜枝”，它出自“菊残犹有傲霜枝”这句诗。请问这是哪位诗人的哪首作品？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“忆饯良人玉塞行，梨花三见换啼莺。”出自唐代哪位诗人的作品？", "answer": "陈陶"}
{"question": "“情人眼里出西施”和“有缘千里来相会”是两句非常熟的俗语。其实它们出自同一首诗，请问是哪首诗？", "answer": "集杭州俗语诗"}
{"question": "“背水造奇谋，赤帜立赵士。”出自郑板桥的《泜水》。请问这个“背水造奇谋”的人是谁？", "answer": "韩信"}
{"question": "“病骨支离纱帽宽，孤臣万里客江干。位卑未敢忘忧国，事定犹须待阖棺。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "陆游"}
{"question": "“欲问行人去那边，眉眼盈盈处。”出自王观的笔下。请问这首词的词牌名叫什么？", "answer": "卜算子"}
{"question": "“青门种瓜人，旧日东陵侯。”出自李白的笔下。后世以“青门种瓜”这个成语隐喻“隐居不当官”的状态，请问李白所写的这个人是谁？", "answer": "邵平"}
{"question": "“犀著厌饫久未下。”出自杜甫的《丽人行》。请问诗中的“犀著”指的是什么？", "answer": "以犀角制成的筷子"}
{"question": "电视剧《好男儿之情感护理》中有句台词：“相逢一笑泯恩仇。”请问这句话出自谁的作品？", "answer": "鲁迅"}
{"question": "“无将故人酒，不及石尤风。”出自司空曙的一道送别诗。请问诗中的“石尤风”是指什么风？", "answer": "基本意思是逆风﹑顶头风"}
{"question": "“白花垣上望京师，黄河水流无尽时。”出自谁的哪首作品？", "answer": "王昌龄"}
{"question": "“阳月南飞雁，传闻至此回。”出自谁的作品？", "answer": "宋之问"}
{"question": "“青门种瓜人，旧日东陵侯。”出自李白的《古风》。请问这句诗蕴含着哪个成语？", "answer": "青门种瓜"}
{"question": "“忽然一夜清香发，散作乾坤万里春。”出自擅长写梅花的“梅花屋主”笔下。请问这位“梅花屋主”是谁？", "answer": "王冕"}
{"question": "“南山矸，白石烂，生不遭尧与舜禅。短布单衣适至骭，从昏饭牛薄夜半，长夜漫漫何时旦？”这是一首古歌谣。请问它出自谁的哪首作品？", "answer": "宁戚"}
{"question": "“庐山烟雨浙江潮，未至千般恨不消。”请问出自谁的作品？", "answer": "苏轼"}
{"question": "名句“曾经沧海难为水，除却巫山不是云”出自诗人？", "answer": "元稹"}
{"question": "“国耻未雪，何由成名。”这一名句出自于李白的《独漉篇》，这首诗当中的“国耻”是指什么？", "answer": "安禄山之乱"}
{"question": "“如何一别朱仙镇，不见将军奏凯歌。”出自于明朝诗人于谦的作品，这首诗引用了南宋迁都的故事，来表达自己的爱国观点，。那么这首诗歌颂的是哪位民族英雄？", "answer": "岳飞"}
{"question": "“连云列战格，飞鸟不能逾。”出自于哪位诗人的哪首诗？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“非但慷慨献良谋，意气兼将身命酬。”出自王维的《夷门歌》诗句。讲的是侯赢为信陵君献策救赵的故事，请问侯赢为信陵君献上什么良策救赵呢？", "answer": "窃符夺兵之计"}
{"question": "“向鸡窗，只与蛮笺象管，拘束教吟课。”出自于柳永的《定风波 自春来》，请问诗中的“蛮笺”指是的古时候哪里出产的彩色笺纸？", "answer": "四川"}
{"question": "“胡蝶梦中家万里，子规枝上月三更。”出自于唐代诗人崔涂笔下。这是他旅居湘鄂的时候所作的羁旅诗，这两句诗点明了作诗的时节、时间和季节，那么请问这首诗叫什么名字？", "answer": "春夕"}
{"question": "词牌名《诉衷情》是唐代词人温庭筠所创作的，取诗句“众不可户说兮，孰云察之。”众不可户说兮，孰云察余之中情之意创作而成的。请问这句诗出自哪首作品？", "answer": "离骚"}
{"question": "“绿杨芳草长亭路，年少抛人容易去。”出自谁的作品？", "answer": "晏殊"}
{"question": "“把吴钩看了，栏杆拍遍，无人会，登临意。”出自何人之手？", "answer": "辛弃疾"}
{"question": "“剑佩声随玉墀步，衣冠身惹御炉香。”出自一位状元文人的《早朝大明宫》。写出了“百官上朝”的情景，最后又引来了岑参、王维、杜甫诸多诗人的唱和。请问这位状元文人是谁？", "answer": "贾至"}
{"question": "“苑外江头坐不归，水精宫殿转霏微。”出自谁的作品？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“见人初解语呕哑，不肯归眠恋小车。”出自韦庄的笔下。充满爱意，将诗中的主角活灵活现地展现给了读者。请问诗中的主角是韦庄的什么人？", "answer": "小女儿"}
{"question": "“明月出天山，苍茫云海间。”出自李白的《关山月》。请问“天山”指的是哪座山？", "answer": "指祁连山"}
{"question": "晏殊的《浣溪沙》中写道：“不如怜取眼前人”这句词，是化用了唐传奇中的“还将旧来意，怜取眼前人。”一句。请问这句诗出自谁的作品？", "answer": "崔莺莺"}
{"question": "“日暮秋烟起，萧萧枫树林。”出自戴叔伦的《过三闾庙》。请问这首诗是凭吊哪位诗人？", "answer": "屈原"}
{"question": "“既明且哲，以保其身。夙夜匪解，以事一人。”出自哪部作品？", "answer": "烝民"}
{"question": "“冬日烈烈，飘风发发。民莫不榖，我独何害。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "四月"}
{"question": "“济济多士，克广德心。”出自哪里？", "answer": "鲁颂·泮水"}
{"question": "成语：“小心翼翼”最早出自哪部作品？", "answer": "大雅·大明"}
{"question": "“他人有心，予忖度之。”出自哪部作品？", "answer": "巧言"}
{"question": "“烟销日出不见人，欸乃一声山水绿。”出自柳宗元的笔下。作者笔下的这位和大自然融为一体的人是什么人？", "answer": "渔翁"}
{"question": "“天生烝民，其命匪谌。靡不有初，鲜克有终。”出自哪部作品？", "answer": "荡"}
{"question": "“鸢飞戾天，鱼跃于渊。”出自哪部作品？", "answer": "旱麓"}
{"question": "“亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。”出自哪部作品？", "answer": "离骚"}
{"question": "“侯服于周，天命靡常。殷士肤敏，祼将于京。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "大雅·文王"}
{"question": "“悲歌击筑，凭同酹酒，此兴悠哉。”出自陆游的笔下。请问“悲歌击筑”这个成语和哪个历史事件有关？", "answer": "成语类"}
{"question": "“不愧于人，不畏于天。”出自哪部作品？", "answer": "何人斯"}
{"question": "“周虽旧邦，其命维新。”出自哪部作品？", "answer": "文王"}
{"question": "成语：“俾昼作夜”出自《诗经 大雅 荡》中的哪一句？", "answer": "俾昼作夜"}
{"question": "“既坚既好，不稂不莠。”出自哪部作品？", "answer": "大田"}
{"question": "“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。”出自杜牧的笔下。请问“二乔”分别是谁的妻子？", "answer": "孙策和周瑜"}
{"question": "“一叫一回肠一断，三春三月忆三巴。”出自李白的笔下。请问“一叫一回肠一断”形容的是哪种动物？", "answer": "杜鹃"}
{"question": "“扬桴击节雷阗阗，乱流齐进声轰然。”出自刘禹锡的笔下。请问这句诗描述的是人们具体在进行哪项运动？", "answer": "划船"}
{"question": "诗句：“琵琶弦上说相思”出自哪位词人的哪部作品？", "answer": "晏几道"}
{"question": "“我心匪石， 不可转也。我心匪席，不可卷也。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "国风·邶风·柏舟"}
{"question": "“鸳楼碎泻东西玉”出自蒋捷的《贺新郎 梦冷黄金屋》。请问句中的“东西玉”指代的是什么？", "answer": "美酒"}
{"question": "“正是浴兰时节动，菖蒲酒美清尊共。”出自欧阳修的笔下。请问“喝菖蒲酒，洗香草浴”是哪个节日的风俗习惯？", "answer": "端午节"}
{"question": "“得意忘形”这个成语出自“当其得意，忽忘形骸”一句。请问这是形容竹林七贤中哪个人喝醉后的状态？", "answer": "阮籍"}
{"question": "“凌波仙子生尘袜，水上轻盈步微月。”出自黄庭坚的笔下。请问这句诗形容的是哪种花的高洁气韵？", "answer": "水仙花"}
{"question": "“落花人独立，微雨燕双飞。”出自晏几道的《临江仙》。据词中描述，作者初次见到女孩时，她正在弹奏什么乐器？", "answer": "琵琶"}
{"question": "“小舟从此逝，江海寄余生。”出自哪位词人的作品？", "answer": "苏轼"}
{"question": " 成语：“古稀之年”和“蜻蜓点水”都出自哪位诗人的哪首诗的诗句？", "answer": "杜甫"}
{"question": " 桐华小说《步步惊心》第二回的题目是：“同来何事不同归”。请问这个题目的名字出自哪位词人的笔下？", "answer": "贺铸"}
{"question": "“清风明月本无价，可惜只卖四万钱。”出自欧阳修的笔下。请问这是作者在哪座亭子卖了四万钱？", "answer": "沧浪亭"}
{"question": "“今日宫中年最老，大家遥赐尚书号。”出自白居易的《上阳白发人》。句中的“大家”指的是什么？", "answer": "皇帝"}
{"question": "“胜固欣然，败亦可喜。”出自苏轼的笔下。这句诗最初让人们以轻松娱乐的态度对待什么事？", "answer": "下棋"}
{"question": "“秦中已久乌头白，却是君王未备知。”出自李商隐的《人欲》。请问诗中的“乌头白”是指什么？", "answer": "白头乌鸦"}
{"question": "“春心莫共花争发，一寸相思一寸灰。”出自何人之手？", "answer": "李商隐"}
{"question": "“似虎能缘木，如驹不伏辕。”出自陆游的笔下。请问作者写的是什么动物？", "answer": "猫"}
{"question": "“万一禅关砉然破，美人如玉剑如虹。”出自何人之手？", "answer": "龚自珍"}
{"question": "“无情不似多情苦，一寸还成千万缕。”出自何人之手？", "answer": "晏殊"}
{"question": "“此生谁料，心在天山，身老沧洲。”出自陆游的《诉衷情》。请问词中的“沧洲”在古代常用来泛指什么人的居住地？", "answer": "指闲居之地"}
{"question": "“一箫一剑平生意，负尽狂名十五年。”出自何人之手？", "answer": "龚自珍"}
{"question": "“平阳歌舞新承宠”出自王昌龄《春宫曲》。请问诗中的“平阳歌舞”指的是哪位美女？", "answer": "平阳公主u200b家中的歌女"}
{"question": "“何方可化身千亿，一树梅花一放翁”是陆游的名句，却是化用了唐人的诗句，该句是？", "answer": "若为化得身千亿"}
{"question": "唐代著名的四大边塞诗人分别是谁？", "answer": "高适、王昌龄、岑参、王之涣"}
{"question": "“杜宇声声不忍闻。欲黄昏，雨打梨花深闭门。”作者与词牌是？", "answer": "李重元"}
{"question": "他是五四运动的学生领袖，他提出的“上穷碧落下黄泉，动手对脚找东西“的原则影响深远。请问他是谁？", "answer": "傅斯年"}
{"question": "清代词人纳兰性德的号是什么？", "answer": "楞伽山人"}
{"question": "“我是宝剑，我是火花。我愿生如闪电之耀亮，我愿死如彗星之迅忽。”请问这是民国女神石评梅给谁刻的墓志铭？", "answer": "高君宇"}
{"question": "“卑鄙是卑鄙者的通行证，高尚是高尚者的墓志铭” 这首诗叫什么？", "answer": "回答"}
{"question": "少陵野老：“学书初学卫夫人，但恨不过王右军。丹青不知老将至，富贵于我如浮云。”此诗题赠哪名画家？", "answer": "曹霸"}
{"question": "苏轼：“燕子楼空，佳人何在？空锁楼中燕。”词牌名是？", "answer": "永遇乐"}
{"question": "乌台诗案将结束时，苏轼被关在监狱里，等待最后判决，此时一直给他送饭的人是谁？", "answer": "苏迈"}
{"question": "乌台诗案后，苏轼得宋神宗恩惠，未被斩首而贬于黄州，三年后，苏轼创作出“天下第三行书”什么书法作品？", "answer": "《寒食帖》"}
{"question": "“一曲新词酒一杯。”这句词是化用了《长安道》中的“艳歌一曲酒一杯。”请问《长安道》是谁写的？", "answer": "白居易"}
{"question": "根据张藉的《节妇吟》中记载，多情男送给女子的一件什么礼物？", "answer": "明珠"}
{"question": "在文学史上有“百代文宗”称号的是哪位诗人？", "answer": "韩愈"}
{"question": "五个关键词猜一个人物：“剑客，钓鳌，捞月，吉尔吉斯斯坦，谪仙人。”", "answer": "李白"}
{"question": "他出身名门望族，少有才名，深受著名学者蔡邕的赏识，是中国古代幕府当中一名佼佼者。他病逝之后，曹丕率众文士为其驴鸣送葬，曹植也著文悼念，名列建安七子之冠冕，请问他是谁？", "answer": "王粲"}
{"question": "纳兰性德是清朝著名词人，请问他的绝笔之作是什么？", "answer": "夜合花"}
{"question": "诗人赵师秀是在哪位季节写下了《约客》这首诗的？", "answer": "夏天"}
{"question": "山涛酒量犹大，每次饮酒却适量而止，《晋书》中有明确的数字记载其酒量，此数字单位为“斗”，是几斗？", "answer": "八斗"}
{"question": "“酒入豪肠，七分化作月光，剩下的三分啸成了剑气，绣口一吐，就是半个盛唐。”是谁赞美“杀人嫌疑犯”李白的诗作？", "answer": "余光中"}
{"question": "后蜀女诗人花蕊夫人是谁的妃子？", "answer": "孟昶"}
{"question": "唐代哪位诗人的别号是“樊川居士”？", "answer": "杜牧"}
{"question": "“一饮五百年，一醉三千秋。却驾白凤骈斑虬，下与麻姑戏玄州。”是哪位古代著名文人的酒后诗作？", "answer": "陆游"}
{"question": "晁补之所属的文学集团中，最后去世的那位是谁？", "answer": "张耒"}
{"question": "王摩诘《使至塞上》：“萧关选候骑，都护在燕然。”请问这首诗引用的典故是什么？", "answer": "燕然勒功"}
{"question": "张辉瓒死后，被标榜成“反共大英雄”、“剿赤大勇士”，蒋中正更是给其墓碑题上四个大字，这四个字是？", "answer": "魂兮归来"}
{"question": "“浊酒一杯家万里，燕然未勒归无计。”词出范仲淹名作，词作题目是？", "answer": "渔家傲·秋思"}
{"question": "李贺的《雁门太守行》是几岁时所作的？", "answer": "18岁"}
{"question": "一位君王晚年亲征高丽，取道碣石，路经秦皇岛，写下了著名的《春日望海》，请问这位君王是谁？", "answer": "李世民"}
{"question": "清代词人纳兰性德的父亲是谁？", "answer": "纳兰明珠"}
{"question": "郑板桥画的最多的画是什么？", "answer": "竹子"}
{"question": "刘禹锡笔下的“石头城”是今天的哪个地方？", "answer": "南京"}
{"question": "陆游一共有几个儿子？", "answer": "七个"}
{"question": "中国的寒食节是为了纪念谁而命名的？", "answer": "介子推"}
{"question": "词人李煜的父亲是谁？", "answer": "李璟"}
{"question": "上官体是唐代诗歌史上第一个以个人命名的诗歌风格的称号，属于宫廷诗风，请问这是以谁的名字来命名的？", "answer": "上官仪"}
{"question": "“夫君子之心也，修乎已不病乎人，晦其用不曜于众，时来则应，物来则济。”这是史上第一个悼念屈子的人的作品，他是？", "answer": "宋玉"}
{"question": "“百金买骏马，千金买美人，万金买高爵，何处买青春。”请问这是谁的诗句？", "answer": "屈复"}
{"question": "“琵琶弦上说相思，当时明月在，曾照彩云归。”请问这首词的词牌名叫什么？", "answer": "临江仙"}
{"question": "晏几道写的：“梦入江南烟水路，行尽江南，不与离人遇。”请问这首词的词牌名是什么？", "answer": "蝶恋花·梦入江南烟水路"}
{"question": "“梅须逊雪三分白，雪却输梅一段香。”诗文作者是？", "answer": "卢钺"}
{"question": "同贾奕一般吃宋徽宗醋而望师兴叹的还有周邦彦，周邦彦被尊为格律派宗师，他的别号是？", "answer": "未知"}
{"question": "“屈子啊，你将会与天地一样长的寿命，与太阳和月亮一样的光明。永远滴活在中国人的心中。”这是《涉江》的一段译文，请问原句是什么？", "answer": "无法切分翻译"}
{"question": "张先有一句词：“天不老，情难绝。心似双丝网，中有千千结。”请问它的词牌名是什么？", "answer": "千秋岁"}
{"question": "宋代词人侯蒙曾写过：“当风轻借力，一举入高空。”请问它的词牌叫什么？", "answer": "临江仙·未遇行藏谁肯信"}
{"question": "王勃写的《滕王阁诗》中的“滕王”叫什么名字？", "answer": "李元婴"}
{"question": "诗句：“缀玉联珠六十年，谁教冥路作诗仙。”这是唐宣宗给哪位诗人的凭吊诗？", "answer": "白居易"}
{"question": "韩愈位列唐宋八大家之首，被宋代哪位词人谁称为“文起八代之衰”？", "answer": "苏轼"}
{"question": "“休休！这回去也，千万遍阳关，也则难留。”词牌名是？", "answer": "李清照"}
{"question": "在王之涣的《登鹳雀楼》中，请问鹳雀楼在我国哪个省？", "answer": "山西省"}
{"question": "“文章千古事，得失寸心知”是唐代哪位诗人的名句？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“业精于勤，荒于嬉。”是唐代哪位诗人提出来的思想？", "answer": "韩愈"}
{"question": "钟惺《浣花溪记》中所写的浣花溪位于现在的哪里？", "answer": "成都"}
{"question": "杜甫在《咏情古迹》中写道：“摇落深知宋玉悲。”中的“摇落”二字引用了宋玉的悲秋之作：“萧瑟兮草木摇落而变衰”。请问是宋玉的什么作品？", "answer": "九辩"}
{"question": "词牌名“青玉案”来自于一句诗：“美人赠我锦绣段，何以报之青玉案。”请问这是谁的作品？", "answer": "张衡"}
{"question": "纳兰性德写的：“一生一代一双人，争教两处销魂。”请问这句词的词牌名是什么？", "answer": "画堂春·一生一代一双人"}
{"question": "“物是人非事事休，欲语泪先流。”请问这是哪位词人的哪首词？", "answer": "李清照"}
{"question": "冯延巳的词：“几日行云何处去，忘却归来。”请问它的词牌叫什么？", "answer": "鹊踏枝·几日行云何处去"}
{"question": "辛弃疾的词：“壮岁旌旗拥万夫，锦檐突骑渡江初。”请问它的词牌名叫什么？", "answer": "鹧鸪天"}
{"question": "“天涯地角有穷时，只有相思无尽处。”的词牌名是什么？", "answer": "玉楼春"}
{"question": "辛弃疾的词：“千古兴亡多少事，悠悠。不尽长江滚滚流。”请问它的词牌名是什么？", "answer": "南乡子"}
{"question": "“有一美人兮，见之不忘。一日不见兮，思之如狂。”作者说法除司马相如外，还有一种说法说这篇《凤求凰》作者是谁？", "answer": "王实甫"}
{"question": "王实甫：“碧云天，黄花地，西风紧，北雁南飞。晓来谁染霜林醉？总是离人泪。”请问曲牌名叫什么？", "answer": "长亭送别"}
{"question": "晏几道有词云：“梦入江南烟水路，行尽江南，不与离人遇。”请问词牌名是什么？", "answer": "蝶恋花·梦入江南烟水路"}
{"question": "辛弃疾的词“举头西北浮云”取自于一首诗的诗句：“西北有浮云”，请问这句诗是谁的作品？", "answer": "曹丕"}
{"question": "《武功县中作三十首》是谁的作品？", "answer": "姚合"}
{"question": "苏轼的“多谢中书君，伴我次幽栖”的“中书君”指什么？", "answer": "毛笔"}
{"question": "唐代诗人权德舆在《玉台体》中写道：“昨夜裙带解，今朝蟢子飞“。请问诗中的“蟢子”指的是什么动物？", "answer": "指的是蜘蛛"}
{"question": "司空曙的诗句“平生自有分，况是蔡家亲。”中“蔡家亲”是何意？", "answer": "也作“霍家亲”。晋羊祜为蔡邕外孙，这里借指两家是表亲。"}
{"question": "周敦颐《爱莲说》：“水陆草木之花，可爱者甚蕃。”句中的“蕃”字是个通假字，请问是通哪个字？", "answer": "多"}
{"question": "《白居易撰元公墓志铭》：“前夫人京兆韦氏，懿淑有闻，无禄早世。”此“懿淑”指的是什么？", "answer": "库中无此诗"}
{"question": "唐代诗人林杰的诗句：“穿尽红丝几万条。”请问人们在七夕这天“穿针引线”的目的是什么？", "answer": "乞巧"}
{"question": "皮日休的《汴河怀古》一诗感叹道：“若无水殿龙舟事，共禹论功不较多。”其中的“水殿龙舟”是指哪位皇帝奢靡的游幸生活？", "answer": "隋炀帝"}
{"question": "孟郊的《游子吟》中写道：“谁言寸草心，报得三春晖。”一般用比喻母亲深厚的恩情，请问诗中的“三春”是指哪三春？", "answer": "旧称农历正月为孟春，二月为仲春，三月为季春，合称三春。"}
{"question": "李白的《结袜子》中写道：“燕南壮士吴门豪，筑中置铅鱼隐刀。”请问诗中的“燕南壮士”指的是谁？", "answer": "指战国时燕国侠士高渐离。"}
{"question": "蒋捷的《虞美人 听雨》中写道：“而今听雨僧庐下，鬓已星星也。”请问词中的“星星”是指什么？", "answer": "是指鬓发斑白"}
{"question": "辛弃疾的《永遇乐》中写道：“元嘉草草，封狼居胥，赢得仓皇北顾。”请问“封狼居胥”是引用了历史上哪位名将的典故？", "answer": "西汉名将卫青"}
{"question": "王粲是建安七子辞赋之冠，其辞赋代表作《登楼赋》：“北弥陶牧，西接昭丘。”中的“陶”指的是先秦的哪个名人？", "answer": "指的是先秦的陶朱公范蠡"}
{"question": "王摩诘《使至塞上》：“萧关选候骑，都护在燕然。”请问“燕然”是今天的哪座山？", "answer": "燕然山，即今蒙古国杭爱山"}
{"question": "屈大夫《离骚》：“昔三后之纯粹兮，固众芳之所在。”请问“三后”指的是中国历史上哪三位名人？", "answer": "夏禹商汤周文王"}
{"question": "赵翼的诗句：“江山代有才人出，各领风骚数百年。”此“风骚”指的是？", "answer": "指《诗经》中的“国风”和屈原的《离骚》。后来把关于诗文写作的事叫“风骚”。这里指在文学上有成就的“才人”的崇高地位和深远影响。"}
{"question": "王昌龄的《出塞》中写道：“但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。”诗中的“龙城”指的是哪里？", "answer": "唐代的卢龙城卢龙城就是汉代的李广练兵之地，在今河北省喜峰口附近一带，为汉代右北平郡所在地）"}
{"question": "纳兰性德的《长相思 山一程》中写道：“山一程，水一程，身向榆关那畔行，夜深千帐灯。”中的“榆关”是指哪里？", "answer": "山海关，通往东北的要隘"}
{"question": "诗句“从此萧郎是路人。”中的“萧郎”是指什么？", "answer": "原指梁武帝萧衍，南朝梁的建立者，风流多才，在历史上很有名气"}
{"question": "李白在《杂曲歌辞 少年子》中写道：“夷齐是何人，独守西山饿。”请问诗中的“夷齐”是指谁？", "answer": "这里指伯夷、叔齐，商代孤竹君的两个儿子。"}
{"question": "李商隐的《漫成五章》中写道：“生儿古有孙征虏，嫁女今无王右军。”请问诗中的“孙征虏”指的是历史上的谁？", "answer": "孙坚"}
{"question": "张先《千秋岁》：“莫把幺弦拨，怨极弦能说。”此“幺弦”是琵琶的第几根弦？", "answer": "琵琶的第四弦，各弦中最细，故称"}
{"question": "蒋中正《为夫人题画》：“风雨重阳后，同舟共济时。青松开霁色，龙马动云旗。”题目所说的夫人是？", "answer": "宋美龄"}
{"question": "白居易的诗句：“刘郎刘郎莫先起，苏台苏台隔云水。”此“刘郎”是指的谁？", "answer": "刘禹锡"}
{"question": "李显《九月九日幸临渭亭登高得秋字》：“长房萸早熟，彭泽菊初收。”请问诗中的“长房萸”因什么而得名？", "answer": "费长房"}
{"question": "两岸青山相对出是李白的名句，刘禹锡有句云，闻郎江上踏歌声，李白在安徽时所写的诗作中提到的这位“郎”是？", "answer": "汪伦"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君。”诗出高适《别董大》，请问“董大”的原名叫什么？", "answer": "董庭兰"}
{"question": "柳永《雨霖铃》：“都门帐饮无绪，方留恋处，兰舟催发。”此“兰舟”最早是古代哪门名人用木兰树所制的船之美称？", "answer": "鲁班"}
{"question": "刘禹锡《陋室铭》：“无丝竹之乱耳，无案牍之劳形。”的“案牍”指的是什么文案？", "answer": "官府的公文"}
{"question": "袁杼：“顷刻书堂变影堂，举头明月望如霜。”此“影堂”是指什么？", "answer": "灵堂"}
{"question": "李商隐的《漫成五章》中写道：“生儿古有孙征虏，嫁女今无王右军。”请问诗中的“王右军”指的是谁？", "answer": "王羲之"}
{"question": "“我是人间惆怅客，知君何事泪纵横，断肠声里忆平生。”请问诗中的“我”指的是谁？", "answer": "纳兰性德"}
{"question": "苏轼有一首咏物词叫《洞仙歌 江南腊尽》，词中写道：“永丰坊那畔，尽日无人，谁见金丝弄晴昼？”中的“金丝”是指什么？", "answer": "比喻柳树的垂条"}
{"question": "纳兰性德的《淙溪沙》中写道：“十八年来堕世间，吹花嚼蕊弄冰弦。”中的“冰弦”是指什么东西？", "answer": "是由蚕丝制成的"}
{"question": "王勃的诗句：“城阙辅三秦，风烟望五津。”中的“城阙”是指当时的哪里？", "answer": "即城楼，指唐代京师长安城。"}
{"question": "秦观的《鹊桥仙》中写道：“纤云弄巧，飞星传恨。”请问词中的“飞星”是指什么星？", "answer": "流星"}
{"question": "岑参的诗句：“胡天八月即飞雪。”中的“胡天”是指一种气候，请问这里指的是哪里的气候？", "answer": "指塞北的天空。"}
{"question": "龚自珍的诗句：“我劝天公重抖擞。”中的“天公”是代表什么？", "answer": "指天，即命运"}
{"question": "秦观曾写过：“我独不愿万户侯，惟愿一识苏徐州。”听“苏徐州”是指谁？", "answer": "苏轼"}
{"question": "诗句：“汤武偶相逢”中的“武”是指谁？", "answer": "周武王"}
{"question": "王勃的诗句：“城阙辅三秦，风烟望五津。”中的“五津”指四川省的岷江古有五个著名渡口，请问是哪五个？", "answer": "指岷江的五个渡口白华津、万里津、江首津、涉头津、江南津。这里泛指蜀川。"}
{"question": "毛泽东的《淙溪沙 贺柳亚子》中写道：“万方乐奏有于阗。”请问“于阗”是我国的哪个地区？", "answer": "是汉代西域的国名，在今新疆维吾尔自治区。"}
{"question": "王粲《七哀诗》：“南登霸陵岸，回首望长安。”此“霸陵”指的是？", "answer": "汉文帝刘恒的陵墓，在今陕西省长安县东。"}
{"question": "郑谷有诗曰：“何事文星与酒星，一时钟在李先生。高吟大醉三千百，留着人间伴月明。”诗中的李先生指的是：", "answer": "李白"}
{"question": "“劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人。”中的“阳关”是我国的哪个省？", "answer": "在今甘肃省敦煌西南，为自古赴西北边疆的要道"}
{"question": "诗人获罪遭贬，在途中作诗抒发自己的情感。诗中有“知汝远来应有意，好收吾骨瘴江边”二句，其中“吾”是指谁？", "answer": "韩愈"}
{"question": "龚自珍《咏史》中写道：“牢盆狎客操全算，团扇才人踞上游。”请问诗中“团扇才人”是指什么人？", "answer": "专门吟咏淫辞艳赋的无聊文人"}
{"question": "诗句：“凡有井水处，即能歌柳词。”请问诗中的“柳”是指谁？", "answer": "指柳永"}
{"question": "唐代诗人权德舆的《玉台体》中写道：“铅华不可弃，莫是藁砧归。”中的“藁砧”暗指什么？", "answer": "暗指丈夫"}
{"question": "“但愿人长久，千里共婵娟。”请问“婵娟”是指什么？", "answer": "指月亮。"}
{"question": "《离骚》中有诗云：“吾令羲和弭节兮，望崦嵫而无迫。”中的“羲和”是什么神？", "answer": "神话中的太阳神"}
{"question": "《诗经 豳风 七月》中写道：“蚕月条桑，取彼斧斨，以伐远扬，猗彼女桑。”中的“蚕月”是指哪个月？", "answer": "蚕月"}
{"question": "曹寅《题楝亭夜话图》中写道：“家家争唱饮水词。”请问诗中的“饮水词”是谁写的？", "answer": "由纳兰容若所写"}
{"question": "王维的《老将行》中写道：“射杀中山白额虎，肯数邺下黄须儿。”请问诗中的“黄须儿”指的是曹操的哪个儿子？", "answer": "指的是曹彰"}
{"question": "柳永的《望海潮》中写道：“重湖叠巘清嘉，有三秋桂子，十里荷花。”请问这里的三秋是指农历几月？", "answer": "①秋季，亦指秋季第三月，即农历九月"}
{"question": "李商隐在《谢书》中写道：“微意何曾有一毫，空携笔砚奉龙韬。”其中“龙韬”二字指的是有关什么的书？", "answer": "古代兵法《六韬》之一，泛指兵法战略、军机大事。六韬指文韬、武韬、虎韬、豹韬、龙韬和犬韬。"}
{"question": "陶渊明在《桃花源记》中写道：“黄发垂髫，并怡然自乐。”请问句中的“黄发”在旧时是什么的象征？", "answer": "旧时是说长寿的特征，所以用来指老人。"}
{"question": "白居易的《忆江南三首》的第三首是诗人对苏州的怀念，诗中写道：“江南忆，其次忆吴宫。”请问诗中的“吴宫”指是什么？", "answer": "指的是馆娃宫。"}
{"question": "《聊斋自异》的开篇自序道：“披萝带荔，三闾氏感而为骚。牛鬼蛇神，长爪郎吟而成癖。”请问“长爪郎吟而成癖。”说的哪位丑男？", "answer": "李贺"}
{"question": "“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。”中的“铜雀”是在哪个省？", "answer": "即铜雀台，曹操在今河北省临漳县建造的一座楼台，楼顶里有大铜雀，台上住姬妾歌妓，是曹操暮年行乐处"}
{"question": "古诗云：“我有亲父兄，性行暴如雷。”中的“我”是谁？", "answer": "刘兰芝"}
{"question": "苏轼的诗句：“年来转觉此生浮，又作三吴浪漫游。”据记载，诗中的“三吴”指的是哪些郡县？", "answer": "即吴兴（今浙江省湖州市）、吴郡（今江苏省苏州市）、会稽（今浙江省绍兴市）三郡，在这里泛指今江苏南部和浙江的部分地区"}
{"question": "陶渊明《饮酒》中写道:“因值孤生松，敛翮遥来归”中的“值”的意思是？", "answer": "遇"}
{"question": "温庭筠的词：“小山重叠今明灭”中的“小山”指的是？", "answer": "眉妆的名目，指小山眉，弯弯的眉毛"}
{"question": "柳永的《昼夜乐》中写道：“洞房记得初相遇”中的“洞房”是指什么？", "answer": "深邃的住室。后多用以指妇女所居的闺阁。"}
{"question": "柳永的《迷仙引 才过笄年》中写道：“拾翠汀洲人寂静，立双双鸥鹭。”请问词中的“翠”字指的是什么？", "answer": "指的是翠鸟的羽毛"}
{"question": "“东临碣石，以观沧海。”中的“碣石”是在哪个省？", "answer": "碣石山,在河北秦皇岛境内。"}
{"question": "白居易有诗云：“慈恩塔下题名处，十七人中最少年。”中的“慈恩塔”指的是哪座塔？", "answer": "指的是大雁塔。"}
{"question": "根据李白的《访戴天山道士不遇》中记载，诗中出现了哪几种动物？", "answer": "狗 鹿"}
{"question": "李白的《乌栖曲》中写道：“银箭金壶漏水多，起看秋月坠江波。”中的“银箭金壶”的作用是什么？", "answer": "“银箭金壶”的作用是计时。"}
{"question": "白居易有诗云：“满园花菊郁金黄，中有孤丛色似霜。”请问诗人在什么节日观赏菊花而用的？", "answer": "重阳节"}
{"question": "“浮云游子意，落日故人情。”采用的是哪种修辞手法？", "answer": "比喻"}
{"question": "“此花此叶长相映，翠减红衰愁杀人。”采用的是哪种修辞手法？", "answer": "借代"}
{"question": "“黑云翻墨未遮山，白雨跳珠乱入船。”采用的是哪种修辞手法？", "answer": "对偶、比喻"}
{"question": "“只今惟有西江月，曾照吴王宫里人。”中包含着哪个词牌名？", "answer": "西江月"}
{"question": "嵇康在《琴赋》中赞美忠信这一美德时写道：“比干以之忠，尾生以之信。”请问“尾生以之信。”和哪个成语典故有关？", "answer": "抱柱之信"}
{"question": "“美人赠我锦绣段，何以报之青玉案。”中包含着哪个词牌名？", "answer": "青玉案"}
{"question": "《诗经 摽有梅》有诗云：“求我庶士，迨其吉兮。”诗中的“士”指的是什么人？", "answer": "未婚男子"}
{"question": "“三百篇寂寂久，九千首句句新，譬宗门中初祖，自过江后一人。”请问刘克庄这首诗称赞的是哪位爱国诗人？", "answer": "陆游"}
{"question": "李贺有诗云：“秦妃卷帘北窗晓。”讲的是秦穆公乘凤凰，飞仙而去的女儿弄玉的故事。据诗中记载，弄玉窗前种的什么树？", "answer": "梧桐树"}
{"question": "《高轩过》是李贺的作品，请问是李贺在几岁时写下的？", "answer": "七岁"}
{"question": "李贺的《马诗 其八》中提到了哪两种马？", "answer": "郝兔马"}
{"question": "唐代诗人张仲素的《春闺思》讲的是一位思妇因为思念自己的丈夫而忘记手头上的工作，请问这位女子是忘记做什么了？", "answer": "采桑"}
{"question": "“花有花香，冬有回忆一把。一条枯枝影，青烟色的瘦细，在午后的窗前拖过一笔画；寒里日光淡了，渐斜……，就是那样地，像待客人说话，我在静沉中默啜着茶。”这首诗的作者是?", "answer": "林徽因"}
{"question": " “更无柳絮因风起，惟有葵花向日倾。”这句诗的诗名是?", "answer": "客中初夏"}
{"question": "北宋有位文人在他的某篇作品的序文中，写了一段极精辟的介绍苏词的话，称苏轼的词“一洗绮罗香泽之态”，“使人登高望远，举首高歌”，并且又说“《花间》为皂隶，而柳氏为舆台矣”。请问他是谁？", "answer": "胡寅"}
{"question": "她是个才女，她在第二嫁的时候生下两个儿子，她首次创造五言体长篇自传叙事诗。范晔夸她：“端操有踪，幽闲有容。区明风烈，昭我管彤。”请问她叫是谁？", "answer": "蔡琰"}
{"question": "她嫁人后改名换姓，丈夫为她题诗：“腰妒垂杨发妒云，断魂莺语夜深闻；秦楼应被东风误，未遣罗敷嫁使君。”她受封为一品夫人，她的原名是？", "answer": "顾媚"}
{"question": " 她的丈夫在虞山为她盖绛云楼金屋藏娇，后人赞她书法“铁腕怀银钩，曾将妙踪收”。请问她的本名是什么？", "answer": "柳如是"}
{"question": "李清照常常以花自比，请问她笔下的“疏影尚风流”指的是什么花？", "answer": "梅花"}
{"question": "“去轼则吾未见其为完车也”和“天下之车，莫不由辙，而言车之功者，辙不与焉。”这两段话是一位父亲在他的文章中阐述的为儿子起名的缘由，表达了对儿子的期望与祝愿。请问这位父亲是谁？", "answer": "苏洵"}
{"question": "“烦君最相警，我亦举家清。”表达了李商隐坚守清高的志向。请问诗中的君指的是什么动物？", "answer": "蝉"}
{"question": "“不用裁为鸣凤管，不须截作钓鱼竿。千花百草凋零后，留向纷纷雪里看。”请问这首诗咏的是什么植物？", "answer": "竹子"}
{"question": "“驱烟寻涧户，卷雾出山楹。”咏的是什么？", "answer": "风"}
{"question": "晏殊的《木兰词 燕鸿过后莺归去》中写道：“长于春梦几多时，散似秋云无觅处。”是化用了唐代哪位诗人的“来如春梦几多时，去似朝云无觅处。”？", "answer": "白居易"}
{"question": "“令人惭漂母，三谢不能餐。”中的“令人惭漂母”用到谁的典故？", "answer": "韩信"}
{"question": "元代诗人张简在《破山涧上听水》中写道：“饮犊上流奔轶者，何年来此结茅堂。”请问诗中的“饮犊上流”这个典故与哪位隐士有关？", "answer": "巢父"}
{"question": "林觉民与妻诀别书中所云：“吾不能学太上之忘情也。”此“太上”是指什么？", "answer": "是指圣人"}
{"question": "《伤心赋》是谁的代表作？", "answer": "庾信"}
{"question": "《思旧赋》谁的作品？", "answer": "向秀"}
{"question": "《双桅船》是现代诗人谁的代表作?", "answer": "舒婷"}
{"question": "《云游》、《猛虎集》是谁的作品？", "answer": "徐志摩"}
{"question": "“留人不留人，不留人也去。此处不留人，会有留人处。”这是某个亡国皇帝写给他皇后的，这个皇帝是谁？", "answer": "陈后主"}
{"question": "诗句“弱水三千只取一瓢。”这个典故与历史上的哪个人物有关？", "answer": "昌意"}
{"question": "《红楼梦》宝琴十首怀古诗中第八首是《马嵬怀古》，请问马嵬位于今天哪个市？", "answer": "兴平市"}
{"question": "毛泽东有诗云：“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王。”此诗作于解放军占领哪座城市时？", "answer": "南京"}
{"question": "“多情只有春庭月，犹为离人照落花。”是哪位诗人的作品？", "answer": "张泌"}
{"question": "“乌云低垂泊清波，红烛光芒射斗牛。宁沪道上闻噩耗，魔掌竟敢杀一多。”请问该诗是谁所作？", "answer": "华罗庚"}
{"question": "“井底点灯深烛伊，共郎长行莫围棋。”句中“长行”原指博弈的一种玩法，它一共有三十颗棋子，分别是哪两种颜色？", "answer": "黑白色"}
{"question": "“呼兰河这小城里边住着我的祖父。”这是民国哪位才女写的？", "answer": "曾卓"}
{"question": "耶律文正，名楚材，字晋卿，取自：“楚虽有材，晋实用之。”其出处是哪本典籍？", "answer": "左传·襄公二十六年"}
{"question": "《寄怀曹雪芹》：“劝君莫弹食客铗，劝君莫叩富儿门。残羹冷炙有德色，不如著书黄叶村。”作者是？", "answer": "爱新觉罗·敦诚"}
{"question": "“菩提本无树，明镜亦非台。”佛偈作者的俗家姓氏是什么？", "answer": "曹"}
{"question": "金缕曲，初名“贺新郎”、因为谁的词作中有“谁为我唱金缕”而易名？", "answer": "叶梦得"}
{"question": "李白的《子夜吴歌 夏歌》中写道：“镜湖三百里，菡萏发荷花。”请问诗中的“菡萏”指的是什么样形态的荷花？", "answer": "诗中的“菡萏”指的是含苞待放的荷花。"}
{"question": "《诗经 伯兮》中写道：“焉得谖草，言树之背。” 中的“谖草”是指什么？", "answer": "黄花菜"}
{"question": "李颀在《琴歌》中写道：“主人有酒欢今夕，请奏鸣琴广陵客。”请问诗中的“广陵客”指的是谁？", "answer": "嵇康"}
{"question": "一位诗人兼美食家对竹笋和猪肉情有独钟，曾在一次美食派对上信手写下一首诗：“可使食无肉，不使居无竹。无肉令人瘦，无竹令人俗。”请问他是谁？", "answer": "苏轼"}
{"question": "根据元好问的《摸鱼儿 雁丘词》的记载，作者是因为要去做什么事才遇到捕雁人？", "answer": "赴并州应试"}
{"question": "欧阳修曾经评价过一位诗人：“其大者固已魁垒，其于小者亦可以中尺度”。请问他评价的是谁？", "answer": "曾巩"}
{"question": "元好问在《论诗》中写了一个喜欢关起门来作诗的苦吟诗人，诗中写道：“传语闭门陈正字，可怜无补费精神。”请问写的是谁？", "answer": "陈师道"}
{"question": "李商隐在《筹笔驿》中写道：“鱼鸟犹疑畏简书，风云常为护储胥。”这句诗表达的是对一位治军严明的历史人物的崇敬。请问李商隐崇敬的是谁？", "answer": "诸葛亮"}
{"question": "曹丕在世时喜欢一种水果，曾在《诏群医》中对这种水果做了这样的描述：“甘而不饴，酸而不脆，冷而寒，味长汁多，除烦解渴。又酸以为酒，甘于鞠蘖，善醉而易醒。”请问这是什么水果？", "answer": "葡萄"}
{"question": "一位女诗人曾经写下：“忆君心似西江水，日夜东流无歇时。”一句，借此表达诗人对远方情郎的相思之情。请问这位女诗人是谁？", "answer": "鱼玄机"}
{"question": "《木兰辞》中写道：“朔气传金柝，寒光照铁衣。”诗中的“金柝”是一件两用的东西。晚上可以用来打更，白天可以用来做什么？", "answer": "即刁斗。古代军中用的一种铁锅，白天用来做饭，晚上用来报更。"}
{"question": "《应诏赋得除夜》这是唐代诗人史青在除夕的时候写的一首诗。请问诗中“风光人不觉，已著后园梅。”中的“著梅”指的是什么状态的梅花？", "answer": "指的是盛开的梅花。"}
{"question": "苏轼曾经借春日美景抒发了人生苦短的事情。他写道：“惆怅东栏二株雪，人生看得几清明。”请问诗中的“雪”指的是什么？", "answer": "指的是“梨花”。"}
{"question": "“不愿君王召，愿得柳七叫。”中的“柳七”是谁？", "answer": "柳永"}
{"question": "“伤情燕足留红线，恼人鸾影闲团扇。”中的“燕足留红线”和哪位歌女有关？", "answer": "姚玉京"}
{"question": "苏轼曾写下了：“沧海何曾断地脉，白袍端合破天荒。”一句。对我国某省的人才发展事业充满了希望和赞赏。请问他的这句诗与哪个省有关？", "answer": "海南省"}
{"question": "宋代词人人日敦儒曾在《卜算子》一词中，借咏叹一种花来表明自己无意高官厚禄的希望“独自风流独自香”的愿望。请问“独自风流独自香”的花是什么花？", "answer": "梅花"}
{"question": "《卜算子 感旧》中写道：“蜀客到江南，长忆吴山好。”就是词人牢记江南风光好的例证。请问句中的“蜀客”是指谁？", "answer": "苏轼"}
{"question": "杜牧的《题乌江亭》中写道：“江东子弟多才俊，卷土重来未可知。”这是诗人批判哪位历史人物兵败后的自杀做法？", "answer": "项羽"}
{"question": "晏几道在《鹧鸪天 当日佳期鹊误传》中写道：“当日佳期鹊误传，至今犹作断肠仙。”请问句中的“断肠仙”指的是哪两位神话人物？", "answer": "指的是牛郎和织女。"}
{"question": "《珠玉集》是谁创作的？", "answer": "晏殊"}
{"question": "清代文学家冯煦在《宋六十一词选》中写道：“淮海、小山，真古之伤心人也。”这两个“伤心人”分别是谁？", "answer": "晏几道与秦观"}
{"question": "王士祯在《花草蒙拾》中评价这首词：“枝上柳绵，恐屯田缘情绮靡，未必能过。” 中的“屯田”指的是谁？", "answer": "柳永"}
{"question": "中国文学史上第一首咏物诗是屈原的哪部作品？", "answer": "橘颂"}
{"question": "“为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平。”是谁的名言？", "answer": "张载"}
{"question": "《诗经 大雅 烝民》中写道：“维仲山甫举之，爱莫助之。”请问诗中蕴含着哪个成语？", "answer": "爱莫能助"}
{"question": "“三径”这个词在古诗词当中用来指代什么的？", "answer": "指归隐者的家园"}
{"question": "刘禹锡的诗句：“司空见惯浑闲事，断尽苏州刺史肠。”请问诗中包含着哪个成语的典故？", "answer": "司空见惯"}
{"question": "《幼女词》中写道：“幼女才六岁，未知巧与拙。向夜在堂前。学人拜新月。”请问诗中这个小大人在什么节日做了“学人拜月”的纯真举动？", "answer": "七夕"}
{"question": "成语：“司空见惯”这个典故来自刘禹锡写给李司空的一句诗：“司空见惯浑闲事。”请问诗中的“李司空”指的是谁？", "answer": "李绅"}
{"question": "龚自珍在《金缕曲》中写道：“似春水，干卿何事。”请问句中的“干卿何事”用了哪位皇帝的趣闻？", "answer": "李璟"}
{"question": "唐朝名相张说曾经亲自书写了一联诗挂在宰相政事堂上，他写的是：“海日生残夜，江春入旧年。”请问这是谁的诗？", "answer": "王湾"}
{"question": "“长风万里送秋雁，对此可以酣高楼。”这是李白为李云送别时写的一首诗。请问诗中的“高楼”指的是哪座楼？", "answer": "谢朓楼"}
{"question": "“温八吟”是唐代哪位诗人的绰号？", "answer": "温岐、温庭云、温廷筠、"}
{"question": "刘克庄在一首诗中写道：“掷柳迁乔太有情，交交时作弄机声。”其中“掷柳”指的是一种鸟在柳枝间飞行的样子。请问作者描述的是哪种鸟？", "answer": "黄莺"}
{"question": "贺铸的词：“试问闲愁都几许？一川烟草，满城飞絮，梅子黄时雨。”采用了什么修辞手法？", "answer": "比喻"}
{"question": "但愿人长久，千里共婵娟，其中婵娟指的是什么?", "answer": "指月亮。"}
{"question": "海上生明月，天涯共此时是谁的名句?", "answer": "张九龄"}
{"question": "西湖的白堤的得名与哪位诗人有关?", "answer": "白居易"}
{"question": "夕阳无限好，只是近黄昏是谁的诗句?", "answer": "李商隐"}
{"question": "《七步诗》的作者是。", "answer": "曹植"}
{"question": "“海内存知己，天涯若比邻。”是谁的诗句。", "answer": "王勃"}
{"question": "“人生自古谁无死，留取丹心照。”是谁的诗句。", "answer": "文天祥"}
{"question": "“但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。”是谁的诗句。", "answer": "王昌龄"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。”是谁的诗句。", "answer": "王维"}
{"question": "“忽如一夜春风来，千树万树梨花开。”写的是。", "answer": "下雪"}
{"question": "“三十功名尘与土，八千里路云和月。“是谁的诗句。", "answer": "岳飞"}
{"question": "龚自珍的《己亥杂诗》”落红不是无情物，化作春泥更护花。“中的“红”指的是。", "answer": "落花"}
{"question": "“海上生明月。天涯共此时”是谁的诗句。", "answer": "张九龄"}
{"question": "“正是江南好风景，落花时节又逢君。”中的”君“指的是。", "answer": "李龟年"}
{"question": "“但使龙城飞将在，不教胡马度阴山”中的“龙城飞将”指的是。", "answer": "李广"}
{"question": "李白笔下的“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”指的是哪个风景区？", "answer": "庐山"}
{"question": "“但愿人长久，千里共婵娟”，其中婵娟指的是什么？", "answer": "指月亮。"}
{"question": "“生当作人杰，死亦为鬼雄，至今思项羽，不肯过江东。”是谁咏赞项羽的名句？", "answer": "李清照"}
{"question": "“金戈铁马，气吞万里如虎”是谁的词句？", "answer": "辛弃疾"}
{"question": "“会当凌绝顶，一览众山小”是杜甫的名句，诗人登上了哪座山发出了这样的感慨？", "answer": "泰山"}
{"question": "“七月流火，九月授衣”，其中“七月流火”指的是：", "answer": "七月流火，汉语成语，拼音是qī yuè liú huǒ(古读huǐ)，意思是说在农历七月天气转凉的时节，天刚擦黑的时候，可以看见大火星从西方落下去。   因人们误把“七月”理解成公历七月，所以“七月流火”在现代常被误认为天气炎热。"}
{"question": "“但愿人长久，千里共婵娟”，苏东坡借这首词表达了对谁的思念之情？", "answer": "苏辙"}
{"question": "“生当做人杰，死亦为鬼雄，至今思项羽，不肯过江东。”为哪位诗人的作品？", "answer": "李清照"}
{"question": "郑谷有诗曰：“何事文星与酒星，一时钟在李先生。高吟大醉三千百，留着人间伴月明。”诗中的李先生指的是", "answer": "李白"}
{"question": "“金戈铁马，气吞万里如虎“是谁的词句？", "answer": "辛弃疾"}
{"question": "“西出阳关无故人”中的“阳关”位于现在哪个省", "answer": "甘肃省"}
{"question": "“文章合为时而著，歌诗合为事而作”是由谁提出的", "answer": "白居易"}
{"question": "《登高》是唐代哪位诗人所写", "answer": "杜甫"}
{"question": "柳永的词作虽然一直很受欢迎，但是却不为士大夫所看重，甚至为他们所不耻，因为在他们看来，柳永的词很是俚俗。苏轼也对柳永持贬斥态度，但是柳永有一首词却受到苏轼的推崇，以为“高处不减唐人”，这首词是", "answer": "八声甘州"}
{"question": "古龙小说《圆月弯刀》中的青青的那柄魔刀上刻着一句诗“小楼一夜听春雨”，请问这是哪个诗人的哪首诗？", "answer": "陆游"}
{"question": "北宋五子是指", "answer": "周敦颐、邵雍、张载、程颢和程颐"}
{"question": "苏轼的名作《水调歌头·明月几时有》与下列哪个节日有关？", "answer": "中秋节"}
{"question": "李白的诗风是", "answer": "豪放飘逸、清新飘逸、想象丰富、意境奇妙"}
{"question": "标志着北宋诗文革新运动最高成就的作家是", "answer": "欧阳修"}
{"question": "田园诗派的开创者是。", "answer": "陶渊明"}
{"question": "“文章千古事，得失寸心知”是谁的名句？", "answer": "杜甫"}
{"question": "“大材小用古所叹，管仲、萧何实流亚”是出游的一句名诗，其中“大材小用”形容的是下面哪位人物？", "answer": "辛弃疾"}
{"question": "谁与《木兰诗》合称“乐府双璧”。", "answer": "孔雀东南飞"}
{"question": "《离骚》在诗歌形式上所属的体式是", "answer": "常识类"}
{"question": "历史上对阮籍好酒性格的描述是", "answer": "阮籍（210年—263年），三国时期魏国诗人。字嗣宗。陈留尉氏（今河南开封）人。竹林七贤之一。曾任步兵校尉，世称阮步兵。崇奉老庄之学，政治上则采取谨慎避祸的态度。阮籍是“正始之音”的代表，著有《咏怀八十二首》、《大人先生传》等，其著作收录在《阮籍集》中。"}
{"question": "东晋诗坛主流诗歌的创作倾向是", "answer": "庄老告退，山水方滋"}
{"question": "史称陶渊明不事权贵的性格表现是", "answer": "不为五斗米折腰"}
{"question": "李煜词中最感人的作品是", "answer": "写亡国剧痛的词"}
{"question": "“葡萄美酒夜光杯”的出处是", "answer": "凉州词二首·其一"}
{"question": "李贺在唐代诗坛被称为", "answer": "李昌谷、诗鬼"}
{"question": "分别号称“诗仙”、“诗圣”、“诗鬼”的诗人是", "answer": "李白"}
{"question": "“正是江南好风景,落花时节又逢君”中的“君”是指.", "answer": "李龟年"}
{"question": "诗句“菩提本无树，明镜亦非台”中的“明镜”代指的什么?", "answer": "据《资持记》下二之三曰：“坐禅之处，多悬明镜，以助心行。”通常用以比喻佛与众生感应的中介。"}
{"question": "文天祥诗句“留取丹心照汗青”中的“汗青”在诗中指", "answer": "同汗竹，史册"}
{"question": "《玉树后庭花》“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花”中的“国”是哪个朝代？", "answer": "南朝"}
{"question": "李清照《如梦令》中“知否？知否？应该是绿肥红瘦”，这里的“红瘦”是指什么花？", "answer": "海棠"}
{"question": "杜甫《兵车行》“边庭流血成海水，武皇开边意未已。”中“武皇”代指谁？", "answer": "刘彻"}
{"question": "张祜《集灵台·其一》“昨夜上皇新授箓，太真含笑入帘来”中的“太真”指谁？", "answer": "杨贵妃为女道士时号太真，住内太真宫。"}
{"question": "王维《辋川闲居赠裴秀才》中“复值接舆醉，狂歌五柳前”中的“五柳”指的是？", "answer": "陶渊明"}
{"question": "天下兴亡，匹夫有责是明末清初谁的的名句。", "answer": "顾炎武"}
{"question": "四面湖山归眼底，万家忧乐到心头。这句诗说的是哪位文学家？", "answer": "范仲淹"}
{"question": "唐代诗人韩愈《送桂州严大夫》诗句“江作青罗带，山如碧玉簪”形容的是？", "answer": "桂林山水"}
{"question": "苏轼《卜算子》“拣尽寒枝不肯栖，寂寞沙洲冷”说的哪种鸟？", "answer": " 孤鸿"}
{"question": "被称作“秦妇吟秀才”的诗人是？", "answer": "韦庄"}
{"question": "“人生若只如初见,何事秋风悲画扇”是哪位词人的作品？", "answer": "纳兰性德"}
{"question": "《游园不值》的作者是谁？", "answer": "叶绍翁"}
{"question": "《七步诗》的作者是谁？", "answer": "曹植"}
{"question": "我国最早的诗歌总集是？", "answer": "诗经"}
{"question": "“海内存知己，天涯若比邻”是谁的诗句？", "answer": "王勃"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲”是谁的诗句？", "answer": "王维"}
{"question": "“停车坐爱枫林晚，霜叶红于二月花”中“坐”的意思是？", "answer": "因为"}
{"question": "“晓看红湿处，花重锦官城”中的“锦官城”指的是哪里？", "answer": "成都"}
{"question": "“停车坐爱枫林晚，霜叶红于二月花”中“坐”的意思是。", "answer": "因为"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲”是谁的诗句。", "answer": "王维"}
{"question": "龚自珍《己亥杂诗》“落红不是无情物，化作春泥更护花”句中，“红”是指。", "answer": "花"}
{"question": "韦庄共写了（）首《菩萨蛮》。", "answer": "五"}
{"question": "被称为“秦妇吟秀才”的文人是（）。", "answer": "韦庄"}
{"question": "晌凭栏人不见，鲛绡掩泪思量遍”是谁的词句。", "answer": "冯延巳"}
{"question": "词句“小楼昨夜又东风”中“东风”呼应的是“春花秋月何时了，往事知多少”中的（）。", "answer": "春花秋月何时了"}
{"question": "清代王鹏运所带领的词派是（）。", "answer": "临桂词派"}
{"question": "“昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路”是（）时期的作品。", "answer": "宋代"}
{"question": "“张公两龙剑，神物合有时”中“张公”是指（）。", "answer": "张华"}
{"question": "“采莲复采莲，莲叶何田田”是拟（）的句子。", "answer": "江南曲"}
{"question": "“手把齐纨相诀绝”一句中“齐纨”是指（）。", "answer": " 丝绸"}
{"question": "扭转玄言诗风，开创山水诗派的第一人是。他的代表作是《》。", "answer": "谢灵运；登池上楼"}
{"question": "庾信的代表作是", "answer": "庾子山集"}
{"question": "代表庾信骈体文学最高成就的作品是", "answer": "哀江南赋"}
{"question": "标志着中国文学理论和文学批评建立了完整的体系的专著是", "answer": "文心雕龙"}
{"question": "王维在《使至塞上》中描绘塞外奇特壮美风光的千古名句是", "answer": "大漠孤烟直，长河落日圆"}
{"question": "“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”吟咏的对象是：", "answer": "雪"}
{"question": "名句“我寄愁心与明月，随风直到夜郎西”的作者是", "answer": "李白"}
{"question": "“何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时”是李商隐的诗句，诗题是", "answer": "夜雨寄北"}
{"question": "《论语》是记录孔子及弟子言行的书，共20篇，是（ ）家经典著作之一。", "answer": "儒"}
{"question": "《山市》的作者蒲松龄，字留仙，别号“柳泉居士”，他是（）个朝代的文学家。", "answer": "清代"}
{"question": "《乐府诗集》是宋代（）所编的。", "answer": "郭茂倩"}
{"question": "四大古典名著中，孙权、吕蒙出现在哪一部作品中", "answer": "三国演义"}
{"question": "“海内存知己，天涯若比邻”是谁的诗句。", "answer": "王勃"}
{"question": "“远上寒山石径斜，白云生处有人家。”是（  ）写的。", "answer": "杜牧"}
{"question": "“遥知不是雪，为有暗香来”赞的是什么？", "answer": "梅花"}
{"question": "“知有儿童挑促织，夜深篱落一灯明”是（  ）的诗句。", "answer": "叶绍翁"}
{"question": "“千山鸟飞绝，万径人踪灭。”是唐朝诗人（ ）的佳句。", "answer": "柳宗元"}
{"question": "“故人西辞黄鹤楼”中的“故人”指的是谁？", "answer": "老朋友，这里指孟浩然。"}
{"question": "“居高声自远，非是藉秋风。”是的诗句。诗人借写（  ）的声音能传得很远来说明一个具有高尚品格的人，他的名声也自然会流传四方。", "answer": "虞世南"}
{"question": "生当作人杰，死亦为鬼雄。至今思项羽，不肯过江东。这首诗的作者是谁？", "answer": "李清照"}
{"question": "林暗草惊风，将军夜引弓。平明寻白羽，没在石棱中。诗中运用了哪个典故?(   )", "answer": "李广射虎"}
{"question": "三更灯火五更鸡，正是男儿读书时。黑发不知勤学早，白首方悔读书迟。这首诗的作者是谁？", "answer": "颜真卿"}
{"question": "笔落惊风雨，诗成泣鬼神。这句诗的作者是 (    )", "answer": "杜甫"}
{"question": "男儿立志出乡关，学不成名誓不还。埋骨何须桑梓地，人生何处不青山?这首诗的作者是(   )", "answer": "毛泽东"}
{"question": "待到秋来九月八，我花开后百花杀。冲天香阵透长安，满城尽带黄金甲。”作者据《新旧唐书》载，他自杀之地是哪里？", "answer": "狼虎谷"}
{"question": "“众里寻她千百度。蓦然回首，那人却在灯火阑珊处”中的“灯火阑珊”是指什么？", "answer": "昏黑的幽暗之处"}
{"question": " 苏洵的《六国论》中写道：“六国破灭，非兵不利 ，战不善，弊在赂秦。”请问句中的“赂”在这里指的是什么？", "answer": "贿赂。这里指向秦割地求和。"}
{"question": "“聚散苦匆匆，此恨无穷。今年花胜去年红。”请问这句词的词牌名是什么？", "answer": "浪淘沙"}
{"question": " 唐代有位诗僧，曾经是中国山水诗创始人谢灵运的后代。在文学、佛学、茶学等许多方面有深厚造诣， 堪称一代宗师，也被时人成为“江东名僧”。请问他是谁？", "answer": "皎然"}
{"question": "杭州西湖别名叫“西湖子”，这个别名和苏轼的哪首作品有关？", "answer": "饮湖上初晴后雨"}
{"question": "游鸿明的歌曲《诗人的眼泪》中有一句歌词是：“手提金缕鞋，步香阶。”这一句是化用了李煜《菩萨蛮》中的哪句词？", "answer": "手提金缕鞋"}
{"question": "唐代哪位诗人被称为“诗隐”？", "answer": "王维"}
{"question": "电影《一江水向东流春》的片名取自我国古代一位词人词作中的句子。这位词人是？", "answer": "李煜"}
{"question": " 苏轼在《念奴娇·赤壁怀古》中提到了“羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭”，“羽扇纶巾”形容的是下面哪位历史人物？", "answer": "诸葛亮"}
{"question": "唐代边塞诗人王昌龄的“但使龙城飞将在，不教胡马度阴山”中的“飞将”指的是谁？", "answer": "飞将军李广"}
{"question": "“生当作人杰，死亦为鬼雄”是（ ）诗人对（ ）的称赞？", "answer": "项羽"}
{"question": "诗句“风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还”纪念的是？", "answer": "荆轲"}
{"question": "“天苍苍，野茫茫，风吹草低见牛羊”是描述过去的：", "answer": "敕勒川"}
{"question": "“羌笛何须怨杨柳，春风不度玉门关”中的“春风”是", "answer": "春风"}
{"question": "“清明时节雨纷纷，路上行人欲断魂”反映的地区是", "answer": "江南"}
{"question": "“落花不是无情物，化作春泥更护花”反映了生态系统的", "answer": "自然界的物质循环"}
{"question": "“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”描述的瀑布是", "answer": "庐山瀑布"}
{"question": "唐代诗人李白的诗句“黄河之水天上来，奔流到海不复回”，这里的“天上”应当指", "answer": "天外"}
{"question": "“孤帆远景碧空尽，惟见长江天际流”是指长江的", "answer": "不可穷尽"}
{"question": "具有诗仙、诗圣、诗鬼称号的的诗人分别是谁？", "answer": "李白；杜甫；李贺"}
{"question": " 堪称“诗中有画，画中有诗”的诗人是", "answer": "王维"}
{"question": " 白居易的<长相思>是题目还是词牌名?", "answer": "词牌名"}
{"question": "“初唐四杰”是指", "answer": "王勃、杨炯、卢照邻、骆宾王"}
{"question": "“绿遍山原白满川，子规声里雨如烟”诗句中的“子规”指", "answer": "子规"}
{"question": "新辞赋体又称？", "answer": "郭小川体"}
{"question": " 他的长诗《放声歌唱》与郭小川的组诗《致青年公民》是最早的一批极有影响的政治抒情诗，请问他是？", "answer": "贺敬之"}
{"question": " 请问新时期中国诗歌的发展有几大分期？", "answer": "《诗经》→ 《楚辞》→汉乐府诗→魏晋南北朝民歌(代表者：建安七子）→唐诗→宋词→元曲→明清诗歌→现代诗、新诗"}
{"question": "请问享受过“力士脱靴，贵妃研墨””的待遇的诗人是？", "answer": "李白"}
{"question": "被喻为“忧国忧民”的诗人是？", "answer": "杜甫"}
{"question": "毛泽东在“人民解放军占领南京”一诗中的“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王 ”讽刺的是谁？", "answer": "项羽"}
{"question": "“春城无处不飞花，寒食东风御柳斜。” 寒食节即我国传统的", "answer": "清明节"}
{"question": "相传《白头吟》是谁指责谁移情别恋的故事？", "answer": "司马相如"}
{"question": "白居易因为有爱酒的嗜好，为自己起了一个什么雅号？", "answer": "醉吟先生"}
{"question": "祖咏的《望蓟门》中，抒发了作者立功报国的壮志，诗中写道：“少小虽非投笔吏，论功还欲请长缨。”请问这首诗是借用了哪个典故？", "answer": "终军"}
{"question": "“百骑河滩猎盛秋，至今血渍短貂裘。谁知老卧江湖上，犹枕当年虎髓髅。”这是反映某位爱国诗人暮年对昔日身着戎装戍边抗敌军旅生活的向往，请问这位诗人是谁", "answer": "陆游"}
{"question": "诗句“八月涛声吼地来，头高数丈触山回。”是描述杭州的哪个景点？", "answer": "钱塘江"}
{"question": "祖咏的《望蓟门》中，抒发了作者立功报国的壮志，诗中写道：“少小虽非投笔吏，论功还欲请长缨。”诗中是借了“投笔从戎”的典故，请问这个典故和谁有关？", "answer": "刘邦酒酣创作的 《大风歌》"}
{"question": "王维的作品《酬张少府》是写给张九龄的，请问诗中的“渔歌”指的是什么？", "answer": "隐士的歌"}
{"question": "诗句“京口瓜州一水间，钟山只隔数重山。”中的“一水”指的是什么？", "answer": "一条河。古人除将黄河特称为“河”，长江特称为“江”之外，大多数情况下称河流为“水”，如汝水、汉水、浙水、湘水、澧水等等。这里的“一水”指长江。一水间指一水相隔之间。"}
{"question": "“楼下长江百丈清，山头落日半轮明。”是杜甫的登楼吊古之作，请问杜甫吊览的是哪座名楼而作？", "answer": "越王楼"}
{"question": "王维的《夷门歌》是引用了什么典故？", "answer": "应用了“窃符救赵”的典故"}
{"question": "五个成语各取一字组成一句诗：“独步天下，乐此不疲，同甘共苦，浪迹天涯，时光荏苒。”", "answer": "天涯共此时"}
{"question": "五个成语各取一字组成一句诗：“七上八下，人去楼空，自力更生，层出不穷，一心二用”", "answer": "更上一层楼"}
{"question": "“不为五斗米折腰”源于对我国哪位诗人高尚气节的评价？", "answer": "陶渊明"}
{"question": "李白的《梦游天姥吟留别》开篇写道：“海客谈瀛州”中的“瀛州”是传说中的三座仙山之一，请问另外两座是什么？", "answer": "[蓬莱,方丈]"}
{"question": "“中有双飞鸟，自名为鸳鸯。仰头相向鸣，夜夜达五更。”这句诗写出了男女主人公双双殉情后的情景。请问，这里的男女主人公分别是谁？", "answer": "[焦仲卿,刘兰芝]"}
{"question": "《天仙子 水调数声持酒听》是张先的代表作。这首词当中出现了鸳鸯的意象，但并不是“鸳鸯”二字。请问原词中来表现鸳鸯的词是什么？", "answer": "[沙上并禽池上暝,云破月来花弄影]"}
{"question": "杜牧的《九日齐山登高》中写道：“古往今来只如此，牛山何必独沾衣？”这句用到了“牛山泪”的典故。请问这个典故和谁有关？", "answer": "齐景公"}
{"question": " 刘禹锡有诗云：“长恨人心不如水，等闲平地起波澜。”请问这是刘禹锡经过哪个峡时候写的诗？", "answer": "瞿塘峡"}
{"question": "五个成语各取一字组成一句诗：“石破天惊，开卷有盖，百读不厌，万家灯火，书香门第”", "answer": "读书破万卷"}
{"question": "杜牧曾写诗评价过一个人：“可怜故国三千里，虚唱歌词满六宫。”请问他评价的是谁？", "answer": "张祜"}
{"question": "刘禹锡诗句：“长恨人心不如水，等闲平地起波澜。”请问这句诗中蕴含着哪个成语？", "answer": "平地波澜"}
{"question": " 苏轼写的《西江月 梅花》这首词是借梅花来赞扬谁的天生丽质？", "answer": "朝云"}
{"question": " 苏洵曾经这样评价一位文人的文章：“执事之文，纡徐委备，往复百折，而条达疏畅，无所间断，气尽语极，急言竭论，而容与闲易，无艰难劳苦之态。”请问他评价的是哪位文人的文章？", "answer": "欧阳修"}
{"question": "秦观在《满庭芳》当中感慨：“谩赢得青楼，薄幸名存。”请问这句词借用了哪位诗人哪首诗的哪一句的典故？", "answer": "杜牧"}
{"question": "《菩萨蛮 西湖曲》是一首描绘春日西湖美景的词作。词中写道：“沙暖睡鸳鸯，春风花草香。”请问这两句完全取自哪位诗人的哪首诗？", "answer": "杜甫"}
{"question": " 乐府《古艳歌》中写道：“茕茕白兔，东走西顾。衣不如新，人不如故。”请问这里用“白兔”比喻什么？", "answer": "用来比喻被抛弃的妇人"}
{"question": "《离骚》中写道：“亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。”请问句中蕴含着哪个成语？", "answer": "九死不悔"}
{"question": "唐诗当中的“南丰体”是谁创作的？", "answer": "曾巩"}
{"question": "唐代一位诗人因为：“愁见莺啼柳絮飞，上阳宫女断肠时。君畴不闭东流水，叶上题诗寄与谁。”一诗。留下了“红叶传情”的传说。请问他是谁？", "answer": "顾况"}
{"question": "文天祥《正气歌》中写道：“或为出师表，鬼神泣壮烈。”中的“出师表”是谁的作品？", "answer": "诸葛亮"}
{"question": "文天祥《正气歌》中写道：“为严将军头，为嵇侍中血。”中的“嵇侍中”是指谁？", "answer": "嵇绍"}
{"question": " 汉武帝皇后陈阿娇失宠后，以百金的重酬，让司马相如写下了《长门赋》，希望重获荣宠。据说唐玄宗的一位嫔妃失宠后也仿照陈阿娇，写下了《楼东赋》。请问是哪位嫔妃呢？", "answer": "江采萍 "}
{"question": "王安石笔下有一残篇，只有两句：“浓绿万枝红一点，动人春色不须多。”虽然只有两句，却生动地描述了“某种花”的形象。请问这句诗写的是什么花？", "answer": "石榴花"}
{"question": "“写鬼写妖高人一等，刺贪刺虐入骨三分。”这是郭沫若对哪位文学家的评价？", "answer": "蒲松龄"}
{"question": "宋代哪位词人号称“姑溪居士”？", "answer": "李之仪"}
{"question": "唐代诗人王维在几岁时写了《桃源行》？", "answer": "十九岁"}
{"question": "范成大的《夏日田园杂兴》中写道：“蜩螗千万沸斜阳。”请问诗中的“蜩螗”是指什么？", "answer": "蝉"}
{"question": "“太虚”指的是宋代哪位词人的字？", "answer": "秦观"}
{"question": "“作个才人真绝代，可怜薄命作君王。”形容的是哪位词人？", "answer": "李煜"}
{"question": "“夜饮东坡醒复醉，归来仿佛三更。”指的是谁？", "answer": "苏轼"}
{"question": "毛泽东曾说过：“你是我二十年前的先生，你现在仍然是我的先生，你将来必定还是我的先生。”这位“先生”是谁？", "answer": "徐特立"}
{"question": "“徘徊庭树下，自挂东南枝”指的是谁？", "answer": "焦仲卿"}
{"question": "《圈儿词》是谁创作的？", "answer": "朱淑真"}
{"question": " 宋代哪位词人号称为“邗沟居士”？", "answer": "秦观"}
{"question": "让“耕者忘其犁，锄者忘其锄。”指的是谁？", "answer": "罗敷"}
{"question": "《明日歌》是谁创作的？", "answer": "钱福"}
{"question": "在清初文学界中号称“江左三凤凰”分别是谁？", "answer": "陈维崧、吴兆骞、彭师度"}
{"question": "李白笔下的“长揖山东隆准公”一句中的“隆准公”是指哪位历史人物？", "answer": "刘邦"}
{"question": "“心在天山，身老沧州。”是谁写的？", "answer": "陆游"}
{"question": "“山抹微云秦学士，露花倒影柳屯田。”请问诗中的“露花倒影柳屯田”指的是哪位词人的哪首词？", "answer": "柳永"}
{"question": " 诗句：“人生在世不称意，明朝散发弄扁舟。”中的“扁舟”是指什么？", "answer": "小船"}
{"question": "他是个爱读书、爱音乐的人，虽然早期过得有些潦倒，但后来却过得舒适而专业的音乐创作生活。他是个有骨气的词人，即便是皇帝的马屁也是不肯拍的。据说，他和皇上还是情敌，因为吃醋而写下了“纤手破新橙”的千古佳句。请问他是谁？", "answer": " 周邦彦"}
{"question": "他是文人路圈里痴情的典范，更是一个优秀的文艺男青年。诗词、散文、书法、音乐都是他的强项，然而这个艺术全才却在考场上屡战屡败。一辈子飘泊江湖。作为一名南宋的音乐家，《白石道人歌曲》是他对音乐的最大贡献。请问他是谁？", "answer": "姜夔"}
{"question": "“遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。”中的“一人”是指谁？", "answer": "王维"}
{"question": "“酒酣夜别淮阴市，月照高楼一曲歌。”暗用了历史上哪位名人的典故？", "answer": "韩信"}
{"question": " 苏轼生性豁达，政治上的失意也不会消减他对美食的热爱。请问：“长江绕郭知鱼美，好竹连山觉笋香。”是苏轼被贬何处的惊喜发现？", "answer": "苏轼"}
{"question": "五个成语各取一字组成一句诗：“只争朝夕，半壁江山，顾此失彼，中流砥柱，成竹在胸”。", "answer": "成语问题"}
{"question": "元稹有诗云：“夜后邀陪明月，晨前命对朝霞。洗尽古今人不倦，将知醉后岂堪夸。”描述的是什么东西？", "answer": "茶"}
{"question": "晏殊的《浣溪沙》中的“无可奈何花落去”的下句是。", "answer": "似曾相识燕归来"}
{"question": "杜甫的《春夜喜雨》中的“晓看红湿处”的下句是。", "answer": "花重锦官城"}
{"question": "杜牧的《江南春》中的“南朝四百八十寺”的下句是。", "answer": "多少楼台烟雨中"}
{"question": "唐诗“东边日出西边雨”的下一句是：", "answer": "东边日出西边雨"}
{"question": "杜甫的《春夜喜雨》中“晓看红湿处”的下句是。", "answer": "花重锦官城"}
{"question": "“问渠那得清如许”的下一句是：", "answer": "为有源头活水来"}
{"question": "“学而时习之”的下一句是：", "answer": "不亦说乎"}
{"question": "杜牧的《江南春绝句》中“南朝四百八十寺”的下句是", "answer": "多少楼台烟雨中"}
{"question": "唐朝李峤的《风》中“解落三秋叶”的下一句是（ ）。", "answer": "能开二月花"}
{"question": "王维的《鸟鸣涧》中“月出惊山鸟”的下一句是（ ）。", "answer": "时鸣春涧中"}
{"question": "杜牧《山行》中“远上寒山石径斜”的下一句（  ）。", "answer": " 白云深处有人家"}
{"question": "李商隐《登乐游原》中“夕阳无限好”的下一句是（  ）。", "answer": "55302"}
{"question": "王安石的《泊船瓜洲》中“明月何时照我还”的上一句是（  ）", "answer": "春风又绿江南岸"}
{"question": "李白《望天门山》中“两岸青山相对出”的下一句是（  ）。", "answer": "两岸青山相对出"}
{"question": "苏轼的《惠崇春江晓景》的“春江水暖鸭先知”的上一句是（   ）。", "answer": "竹外桃花三两枝"}
{"question": "北朝民歌《敕勒歌》：“天苍苍，野茫茫，”的下一句是（  ）。", "answer": "风吹草低见牛羊"}
{"question": "晏殊的《浣溪沙》中“无可奈何花落去”的下句是(  )", "answer": "似曾相识燕归来"}
{"question": "杜甫的《春夜喜雨》中“晓看红湿处”的下句是(  )", "answer": "花重锦官城"}
{"question": "杜牧的《江南春》中“南朝四百八十寺”的下句是（   ）", "answer": "多少楼台烟雨中"}
{"question": "杜甫《客至》“花径不曾缘客扫”下一句是。", "answer": "蓬门今始为君开"}
{"question": "张籍的《节妇吟·寄东平李司空师道》“还君明珠双垂泪”的下一句是。", "answer": "恨不相逢未嫁时"}
{"question": "李之仪的词《卜算子》“只愿君心似我心”的下一句是。", "answer": "定不负相思意"}
{"question": " 明代民族英雄政治家于谦《石灰吟》中“千锤万凿出深山”的下一句", "answer": "烈火焚烧若等闲"}
{"question": " 苏轼《惠州一绝》“罗浮山下四时春”的下一句是。", "answer": "卢橘杨梅次第新"}
{"question": " 张若虚《春江花月夜》“不知江月待何人”的下一句是。", "answer": "但见长江送流水"}
{"question": "刘禹锡《赏牡丹》“唯有牡丹真国色”的下一句是。", "answer": "花开时节动京城"}
{"question": "戴叔伦《塞上曲》“愿得此身长报国”的下一句。", "answer": "何须生入玉门关"}
{"question": "“萧瑟秋风今又是”接下一句。", "answer": "换了人间"}
{"question": "辛弃疾《菩萨蛮书江西造口壁》中“郁孤台下清江水”下一句。", "answer": "郁孤台下清江水"}
{"question": " 毛泽东《清平乐·六盘山》中“天高云淡”下一句。", "answer": "望断南飞雁"}
{"question": " 宋之问《渡汉江》“不敢问来人”的上一句是。", "answer": "近乡情更怯"}
{"question": "李商隐《无题》诗“身无彩凤双飞翼”的下一句是：", "answer": "心有灵犀一点通"}
{"question": "“东风不与周郎便”的下一句是什么？", "answer": "铜雀春深锁二乔"}
{"question": " 冯延巳是南唐词的代表人物之一，他的《谒金门》中的千古名句“风乍起”的下一句是什么？", "answer": "吹皱一池春水"}
{"question": "李煜的《破阵子》写出了他的感慨，“四十年家国”下一句是什么?", "answer": "三千里地山河"}
{"question": "“剪不乱断，理还乱，是离愁”的下一句是什么？", "answer": "别是一般滋味在心头"}
